[本地足球] 2018/19 港超聯及香港隊討論區(16)

2018/19 港超參賽球隊 (10隊)

港超球會: 傑志 和富大埔 香港飛馬 東方龍獅 冠忠南區 佳聯元朗 R&F畜力 理文 夢想FC

甲組升班: 凱景

2019年亞冠外圍賽第二圈參賽資格 - 傑志

2019年亞協外圍賽參賽資格 – 和富大埔

留明睇第一週之後子彈做神射手

Lm

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2018 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘5年 - 徐宏傑: 梅州客家(中甲)

餘3年半 - 陳俊樂 : 廣州富力(中超)

餘3年 - 艾力士: 延邊富德(中甲)

餘2年半 - 戴偉浚 : 貝利(英乙)

餘2年 - 卓耀國: 基亞索(瑞士挑戰聯賽)

餘2年 - 法圖斯 : 貴州智誠(中超)

未知 - 羅素: 遼寧宏運(中甲)

未知 - 基奧: 新疆天山納歡(中甲)

未知 - 霍斌仁: 拿斯派達斯青年(烏拉圭乙)

未知 - 周緣德：台程師(台甲)

未知 - 邢益臻：台灣打亞協嗰隊孫悟空隊(台甲)

未知 - 叢振洪：Northern Tigers FC (澳NPL NSW 2/第3級聯賽) U20

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽) St Bonaventure University(NCAA D1)

未知 - 安永佳：三藩市城(美國PDL/第4級聯賽) University of San Francisco(NCAA D1)

未知 - 何直軒 : Midland University (NAIA)

餘4年 - 鄭俊彥 : University of Michigan (NCAA D1)

未知 - 雅素 : University of California, Irvine (NCAA D1)

未知 - 黃子恩：Lincoln Memorial University (NCAA D2)

未知 - 陳柏熹：Fresno Pacific University (NCAA D2)

未知 -何卓恒：Northwest Nazarene University (NCAA D2)

未知 -唐道碧：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -馮冠鳴：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -何誠淵：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -顏卓彬：Mid America Nazarene University (NAIA)

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

對海景

fake news

夏季轉會消息整合 (已報導):

傑志: (未有公佈班費，預計約2500萬)

In: 中村佑人(和富大埔), 施素高(聖路易斯), 于楊(冠忠南區), 鞠盈智(東方龍獅), 泰迪(FK Sūduva Marijampolė), 林柱機(理文: 外借收回), 羅梓駿(夢想FC: 外借收回), 保羅(夢想FC門將教練/永義地產), Robert Goncalves(跟操), 周衍丞(青年軍提拔)

Out: 科蘭, 盧均宜(R&F富力), 林嘉緯(東方龍獅), 艾力士(延邊富德), 顏樂楓(理文),辛祖, 林志堅(R&F富力), 溫俊(冠忠南區), 福保羅(R&F富力), 華杜斯(布達佩斯捍衛者), 顏卓彬(美國升學), 陳嘉豪(外借), 安基斯(外借), 播磨浩謙(凱景: 外借), 史雲斯頓(凱景: 外借), 畢頓(凱景: 外借), 何振廷(外借), 歐文洛(外借), 保羅(凱景: 外借), 史譚(養傷)

球員名單：

門將：1.王振鵬、23.郭劍橋、30 黃梓豪

後衛：2.列斯奧、3.丹尼、5.艾里奧、13.李毅凱、21.唐建文、31.羅梓駿、41.周衍丞、90.金奉珍

中場：16.林恩許、19.黃洋、20.林柱機、22.施素高*、24.鞠盈智*、27.于楊*、34.巴拉克

前鋒：7.費蘭度、9.盧卡斯、11.泰迪*、18.佐迪、28.鄭展龍、44.中村祐人*

*教練團變動: 青訓總監柏度加西亞離隊，並擔任香港飛馬總教練。

和富大埔

In: 楊賜麟(標準流浪), 陳肇鈞(東方龍獅), 勞高(東方龍獅), 李家豪(自由身), 鍾偉強(香港飛馬), 林毅東(鹿特丹斯巴達(淦源)), Harry Sawyer(達沃鷹)

Out: 呂志興(掛靴), 袁振昇(R&F富力), 迪亞高(冠忠南區), 中村佑人(傑志), 謝家強(R&F富力), 陳俊樂(廣州富力), 積施利(香港飛馬)

香港飛馬: (班費1500萬)

In: 劉智樂(標準流浪), 張國明(標準流浪), 廖培楓(夢想FC), 佐佐木周(標準流浪), 祖連奴(東方龍獅: 外借), 張春暉(東區), 積施利(和富大埔),吳駿發(青年軍提拔),雷傑明(青年軍提拔), 蕭嘉明(高力北區), 張憙延(青年軍提拔)

Out: 梁嘉恆(理文), 方柏倫(理文), 袁皓俊(理文), 高俊(理文), 林樂勤(夢想FC), 鍾偉強(和富大埔), 梁諾恆, 基藍馬

球員名單：

門將：1.梁興傑、25.吳駿發*、66.張春暉*

後衛：7.陳肇麒、13.黃俊皓、14.積斯利*、16.羅曉聰、17.張國明*、19.羅斯、21.張志勇、23.雷傑明*、31.蕭嘉明*、33.周穎軒

中場：6.麥保美、8.艾華、10.利馬、11.佐佐木周*、12.蕭俊銘、18.張憙延*、22.胡晉銘、29.廖培楓*

前鋒：9.劉智樂*、20.祖連奴*、39.查維斯

*教練團變動: 主教練楊正光將離仼，接掌R&F富力、門將教練范俊業轉投東方龍獅助教朱兆基離隊；帥印由前傑志青訓總監柏度加西亞接任，新助教是同來自西班牙的基斯普，張春暉擔仼球員兼教練，守門員教練空缺一職由陳振宇接上。

東方龍獅: (班費超過3000萬)

In: 林嘉緯(傑志), 艾華頓(陽光元朗), 姚浩明(陽光元朗: 外借收回), 謝朗軒(理文: 外借收回), 劉浩霖(陽光元朗), 陳靜謙(冠忠南區), 廖富源(黃大仙), 王力威(青年軍提拔), 島袋笠臣(科瓦彼達迪: 借用)

Out: 李志豪, 沙巴(幸運薛達: 外借收回), 鞠盈智(傑志), 勞高(和富大埔), 白鶴(R&F富力), 吳偉超(掛靴), 謝敏榮(夢想FC: 外借), 羅港威(R&F富力), 般盧, 北村祝(夢想FC: 外借), 陳肇鈞(和富大埔)

球員名單：

門將：1.葉鴻輝、16.何國泉、26.廖富源*、33.梁宇昊

後衛：5.基頓、12.曾至孝、14.鄭璟昊、18.張健峰、21.曾錦濤、22.謝朗軒*、30.黃梓浩、41.井川祐輔

中場：3.迪高、6.劉浩霖*、7.徐德帥、8.島袋笠臣*、17.李康廉、19.姚浩明*、10.林嘉緯*、29.梁振邦、34.陳靜謙*、42.茹子楠、77.王力威*

前鋒：9.洛迪古斯、20.林學曦、11.艾華頓*、23.麥基

*教練團變動: 主教練李健和、副教練羅繼華及門將教練鍾皓賢將調到重點青訓工作；「牛丸」陳婉婷重掌帥位，蘇格蘭體能教練Harvey Graham加入教練團隊，門將教練范俊業亦從香港飛馬來投。

冠忠南區: (班費約1200萬)

In: 卡錫(標準流浪), 狄卡奧(陽光元朗), 劉家銘(陽光元朗), 迪亞高(和富大埔), 高美斯(巴錫卡拉), 溫俊(傑志)

Out: 林浩鈞, 馬天尼斯(Barakaldo CF), 陳肇鈞, 于楊(傑志), 陳靜謙(東方龍獅), 加拉度(Racing Ferrol), 馬高斯(巴利阿里競技), 基奧(新疆天山雪豹), 梁子駿(夢想FC), 伊利亞斯

球員名單：

門將：1.蔡子濤、17.李溢晉、29.謝德謙

後衛：2.沈國輝、3.史必、4.劉學銘、6.列文、12.許宏鋒、18.車潤秋、20.比圖、34.陳港斌

中場：5.卡拉錫*、7.狄卡奧*、8.陸志豪、13.陳文輝、16.溫俊*、23.劉家銘*、26.陳凱柏

前鋒：9.高美斯*、11.蘇沙、14.夏志明、19.迪亞高*

*教練團變動: 貝可泓新季將會出任助教，與劉華傑協助主教練鄭兆聰。

佳聯元朗: (班費約600萬)

In: 葉嘉宇(理文), 謝偉俊(標準流浪), 陳柏衡(自由身), 卡立(黃大仙), 慕沙(Naxxar Lions FC), 基爾頓(Concórdia)

Out: 陳嘉豪, 余煒廉(理文), 狄卡奧(冠忠南區), 劉浩霖(東方龍獅), 艾華頓(東方龍獅), 黎耀昌(理文: 外借收回), 黃炎堃(理文), 姚浩明(東方龍獅: 外借收回), 祖連奴(東方龍獅), 陳衍光(理文), 彭梓鍵(理文), 劉家銘(陽光元朗), 談樂軒(理文), 彭超然(夢想FC), 葉頌朗(掛靴), 黃晉軒(夢想FC)

*教練團變動: 曾昭達離任元朗主教練，轉任理文教練；元朗新軍由郭嘉諾執教，法比奧及葉子俊兼仼球員及助教。

R＆F富力:

In: 袁振昇(和富大埔), 陳俊樂(廣州富力: 外借), 謝家強(和富大埔), 盧均宜(傑志), 福保羅(傑志), 林志堅(傑志), 白鶴(東方龍獅), 羅港威(東方龍獅), 曾通明(自由人), 麥富城(自由人), 李卓翰(自由人)

Out: 李鋭(廣州富力: 外借)

*教練團變動: 主帥吳耀星離任，新教練為楊正光。

理文: (未有公佈班費，預計約1500萬)

In: 方柏倫(香港飛馬), 梁嘉恆(香港飛馬), 袁皓俊(香港飛馬), 高俊(香港飛馬), 余煒廉(陽光元朗), 陳衍光(陽光元朗), 談樂軒(陽光元朗), 黃炎堃(陽光元朗), 彭梓鍵(陽光元朗), 黎耀昌(陽光元朗: 外借收回), 鄭兆均(標準流浪), 顏樂楓(傑志), 白智勳(首爾依戀), 戴倫度(卡利地亞), 干沙利斯(Bytovia Bytow), 雲貝基(辛迪夫佐特)

Out: 趙俊傑, 陸平中(凱景), 孫民哲(掛靴), 盧斯安奴, 謝朗軒(東方龍獅: 外借收回), 利馬(FF Jaro), 林柱機(傑志: 外借收回), 葉嘉宇(陽光元朗), 王子聰, 戴廷匡, 謝富民, 霍柏軒, 韋健豪(凱景), 文家永(養傷), 鄭子森, 李啟智(凱景), 溫俊(冠忠南區)

球員名單：

門將：44.高俊*、83 彭梓鍵*、88.袁皓俊*

後衛：5.干沙利斯*、6.余煒廉*、9.雲貝基*、14.方栢倫*、18.黃炎堃*、27.陳衍光* 、29.余沛康

中場：8.談樂軒*、15.黃駿軒、16.顏樂楓、17.周家樂、20.白智勳*、21.羅俊仁、30.域陀、37.陳銘剛

前鋒：7.史提芬彭利拿、10.戴倫度*、11.鄭兆均*、12.黎耀昌、13.許嘉樂、92.梁嘉恆*

*教練團變動: 陳曉明任主教練、曾昭達及林慶麟任教練，守門員教練由唐咖名擔任，郭駿林、楊樂文分任技術分析，技術顧問則是陳鴻平。

夢想FC: (班費900萬至1100萬)

In: 林樂勤(香港飛馬), 梁子駿(冠忠南區), 北村祝(東方龍獅: 外借), 謝敏榮(東方龍獅: 外借), 黃晉軒(陽光元朗), 彭超然(陽光元朗), 陳皓駿(永高虎門), 希堅奴(Tubarāo-SC), 馬高斯 Marcos Condra (Capo Rizzuto), 彭林林(騰翱聖約瑟), 文偉森(騰翱聖約瑟), 鄧子均(騰翱聖約瑟), 周志仁(標準流浪), 梁文禮(鹿特丹斯巴達(淦源))

Out: 李嘉進(掛靴), 黃耀富(凱景), 歐陽耀冲, 加倫(Al-Shamal SC), 雷斯, 梁家希, 廖培楓(香港飛馬), 羅梓駿(傑志: 外借收回), 播磨浩謙(傑志: 外借凱景), 林雲傑(中西區), 劉德仁(凱景)

球員名單：

門將：17.屠俊翹、30.梁文禮*、94.謝家榮

後衛：5.柏保路、13.謝敏榮*、15.陳偉豪、16.林衍廷、28.黃志聰、45.潘柏安、93.陳皓駿*、95 雷文迪

中場：6.北村祝*、7.梁子駿*、8 馬高斯*、10.祖亞昆、19.尹東憲、23.黃晉軒*、24.彭林林*、26.文偉峰*、27.林樂勤*、74.梁國威、84 彭超然*、88.黎厚希

前鋒：9.拿祖、11.希堅奴*、12.周志仁*、29 鄧子均*、99.朱偉鈞

*教練團變動: 守門員教練保羅及體能教練蔡振賢離隊。

凱景:

球員名單 (上季效力球會): 孫銘謙, 劉穎笙, 陳卓光, 廖智謙(凱景), 黃耀富, 劉德仁(夢想FC), 李啟智, 陸平中, 韋健豪(理文), 陳文俊(陽光元朗助教), 保羅, 播磨浩謙, 畢頓, 史雲斯頓(傑志: 外借)

*教練團變動: 黃耀富擔任球員兼教練，前元朗助教陳文俊來效，協助總教練馮凱文。

原來陳港斌轉左number

【決選名單】— 2018雅加達亞運會

香港外流球員討論區(6)

屌 叫咗留1001比我貼link

社區杯 點解唔是搵高銀
高銀地位點都高過足總杯啦下話

留名

頭香

社區盃通常都係搵亞洲賽個兩隊黎踢

廚師去大埔

煞科 東v傑 飛v RF

等睇堅堅擺去踢翼衛

球棍重生

佳聯元朗: (班費約600萬)

In: 葉嘉宇(理文), 謝偉俊(標準流浪), 陳柏衡(自由身), 卡立(黃大仙), 慕沙(Naxxar Lions FC), 基爾頓(Concórdia)

Out: 陳嘉豪, 余煒廉(理文), 狄卡奧(冠忠南區), 劉浩霖(東方龍獅), 艾華頓(東方龍獅), 黎耀昌(理文: 外借收回), 黃炎堃(理文), 姚浩明(東方龍獅: 外借收回), 祖連奴(東方龍獅), 陳衍光(理文), 彭梓鍵(理文), 劉家銘(陽光元朗), 談樂軒(理文), 彭超然(夢想FC), 葉頌朗(掛靴), 黃晉軒(夢想FC)

*教練團變動: 曾昭達離任元朗主教練，轉任理文教練；元朗新軍由郭嘉諾執教，法比奧及葉子俊兼仼球員及助教。

kidchild個賽程睇落好惡啃

伍件隻手遮天, 編個難既賽程比自己

Momo屎雪糕華麗留名

有幾多人為夢想放棄鐵飯碗同層樓？

我唔覺得佢係為咗人地嘅reapect而做囉

頭3場理文畜力東方

揭幕戰擺將軍澳咁撚柒遠

剎科又搞東傑
但係要去大球場

支持港超都有個限度

幾時話為咗人地嘅reapect而做

1個鐘趕唔趕到?

9月2日（周日）
●下午2時30分●元朗大球場●佳聯元朗 VS 和富大埔
●下午5時30分●香港大球場●東方龍獅 VS R&F富力

其實教港隊係筍工黎 做足總ceo又係筍工 有名教練都9衝黎in啦

龍獅神功戲 你識咩

唔入場endorse 畜力咪已經解決咗條問題

兩睇 贏哂之後就輕鬆

咁快對哂big 4球隊

俾人知道落選咗會好無面

青衣場踢8點

揭幕戰可能滿座，又要撲飛了

識睇一定睇傑志away

下季球棍入20球，

我旺角場裸跑

港超聯

對上一次華人一季20球係幾時？

踢唔踢到20場都成問題

可以睇住海景

外援都入唔到20球啦
不如佢入波多過羅曉聰你去裸跑

fb
元朗領隊之一的郭時興，用自己公司冠名贊助元朗，叫佳興元朗。佳興是販買家禽的行內龍頭，每月營業額過千萬港元，日後元朗球員相信有免費雞鴨鵝吃了！

華麗留名

佳聯元朗先啱
佳興另一公司
條友有好多公司

想叫雞 想食雞 搵郭生喇

好心唔好share Benny lam呢條fake news友啦大佬，之前先俾陳文俊連摑兩巴

true

fake news share fake news
會唔會負負得正?

bojan fb 9 up 港足主教練4大條件

1. 依賴香港球圈生存 名氣唔可以太大
方便腳腫炒人個陣可以有人主動知難而退 「和平分手」。教頭名氣越大,玩野賴死唔走既風險就越高,而腳腫係唔能夠亂用公帑違約金。

2. 外國人
崇洋之心,人皆有之,唔止係港女先鍾意洋腸

3. 熟悉香港球壇
如果球員/教練時代曾喺香港打滾就最好啦

4. 得到各方信任
要平衡到九系同非九系既利益

滿足到越多條件既,就越大機會係下任既主帥。如果有人滿足到3項或以上條件, 佢既勝算就極大。世界咁細, 大家只要用排除法,答案已經掛喺口邊 呼之欲出。

WTF

咁列卡度同狄恩 fit曬啦

為鼓勵更多球迷入場欣賞球賽，理文今季的超聯主場門票票價為$60(成人)/$20(特惠)

幾抵
但有d遠

以前2-30 蚊可以食到個飯又係賣60/20, 今時今日茶記已經升到50都仲係60/20。究竟球會覺得係咪好事?

光頭佬james hardy 原來係生草agent
話生草new chapter come very soon

關我撚事，我要睇自己解block 睇啦

揭幕戰60抵玩

87-88 陳發枝

又係James Hardy呢條吹水佬

其實遇左波飛收入唔會賺錢，寧願收平啲啲增加入座率都可以係好事啫

屌冇得一開波免簽啲星級外援了

$60又幾抵

中銀唔玩冇冠名贊助

理文連續兩場主場

支超又然

賤賣唔係好事

如果60蚊有2000人入場
計收入會好過150蚊但得幾百人入場
冇得就咁計既

各位觀眾 六條A！

就咁睇以為做乜係咁hahahahahahahaha

南區真係搞到啲足球風氣差晒
你班波依家係廣告模特兒定運動員ar
chok晒樣懶型咁拍olympus
又縱容ricky亂教波，浪費球員

呢個表好多笑聲

🇭🇰🤭👍🏻

google大法
1 李瀚灝 3 陳思榮 5 祖利亞 6 祖爾 7 李康廉 8 蘇康城 9 李威廉 10 呂志興 11 史健威 12 趙俊傑 13 李樹燊 14 郭詠燊 15 安基斯 16 梁金輝 17 蘇來強 18 陳衍光 19 韓國俊 20 拉菲爾 21 陳旭智 22 冼誠俊 23 葉佳 33 彭梓健
主教練： 陳志超

成熟催促愛玩的我 已懂得太多

中國只係贏一球

又一單
香港體育界從來都係一班人喺度私相授受

外國球員影相=型
香港球員影相=搞到啲足球風氣差晒

goodest logic

Bobby助攻大波謙

咩事？私相授受
頭先訓左陣

【蘋果踢爆】時間最快竟落選亞運港泳隊原因成謎 議員批奧委會黑箱作業

LIHKG @ Android

好出奇呀

都係Joke波好
9選人都唔會有呢啲爭議

bye CEO

Hong Kong FA chief executive Mark Sutcliffe to leave his role in two months after contract expires

Englishman was appointed in 2012 to help lift Hong Kong soccer but leaves with two years remaining of his five-year strategy plan

Chan Kin-waUPDATED : Friday, 27 Jul 2018, 3:54PM

Football chief Mark Sutcliffe will leave his office despite having two years left in his strategy plan to revitalise the sport in Hong Kong.

Hong Kong Football Association (HKFA) chairman Brian Leung Hung-tak said they would not comment on the future of the chief executive but various sources confirmed Sutcliffe, who took over the job in 2012, would not be offered a new contract when his present one expires in September.

今屆會維持銀牌、足總盃和菁英盃三項盃賽，傳統上最重要的銀牌會在9月尾展開，明年1月26日在香港大球場上演決賽；足總盃決賽亦安排在香港大球場進行，比賽日期為明年5月25日，菁英盃決賽則會在明年4月27日在旺角場上演。另外，傑志與和富大埔將於9月29日於旺角場爭奪社區盃。

ceo唔獲續約，九月離任

would not be offered a new contract
政府停止科水?

台灣仲用左港隊個場嘅相添

可能嫌佢做得差
換人？

做得差一定唔會係一個19機構入面炒人/唔續約既真正原因.

多數係無錢/條撚樣黑人憎

屌柒「愛國」球迷

CEO其實每日做啲咩
呢個位不如俾土炮做， 慳返嚟嘅錢去用 喺培訓教練或者喺球員身上啦

梁匪孔德前排上完垃會先被人話港足用左政府咁多錢但major goals 大部分都達唔到，好自然就係揾ceo 祭旗，而梁匪孔德就一定賴死唔走直至任期完

好似黎緊呢季尾完

睇開港超嘅都知足總要就康文署封場嚟編賽程
駁都廢事

佢做左啲足總董事局都唔敢做嘅野

熟悉亞洲足球
球員時代係球星級數
有執教 球會/國家隊 經驗

有無人認同kim浪費咗港隊好多年時間？
如果之前俾個有料教練教，起碼踢法上戰術上有提升

以前港隊冇技術冇氣，kim教起碼體能好左好多。

有料教練邊個唔想揾
揾到先得架
仲有香港球圈咁K型
有料都唔一定有成績

說好的體育護照

港隊集訓時間好短
體能改善同球會訓練關係較大

CV應該都係摩力克級數咁上下？

大簡🤔

年幾前ceo已經話告吹了

亨利

係囉
港隊個體適能教練廢的
都係靠金蛇

有幾多人會星期五晚專登走去tko睇波
浪費咗個揭幕戰

真係好平....20/60蚊對學生哥都唔算係咩錢啦
其實除左要平...都好要有吸引力
無吸引力幾平都無用

亞運賽程仲未出

廿皮簡直係侮辱價
而家廿皮可以買到乜嘢？

保贊b平時工作咪又係同油漆工咁一下

咁上下

得啦得啦，知你班小傑仔高尚啦

我呢d低賤港超球迷係睇呢堆80/60蚊既垃圾波

有既，平咪吸到d阿伯入場屌人，叫d阿伯比$100入場屌人？不了，專心聽馬仔好過

專門報道印尼聯賽轉會市場嘅IG“onlyfootball_id”今日指香港國腳辛祖將加盟印尼PSM makassar，引用咗PSM教練羅伯特說話“”我們的新援是來自巴西的入籍亞洲球員。“”

from 13哥

我指係廿皮對班球員好侮辱
辛辛苦苦練波只值廿皮？

經濟學角度睇下需求彈性
需求彈性大，price升幅大，qd(入場人數)跌幅大好多

相反亦然

fake news 教我地demand supply

對於球員價值指標最大係人工，
人工高先証明地位

球會定價影響唔大

支持理文都有限度
要計埋大西北支持者啲車錢

係elasticity

［教練踢爆］球技最好竟拒絕歸隊操練

垃垃係讀牙醫 唔識econ

星島日報香港

港少足獲百萬贊助 下月赴冰島學「魔法」

冰島足球隊在今屆世盃表現令人眼前一亮。圖為冰島逼和有球王美斯（右）在陣的阿根廷一役。We Like HK贊助香港青少年足球隊到冰島集訓。馮家彬希望港隊到冰島取經，提升足球水平。郭顯熙攝

本報記者羅尹彤香港報道

今年世界盃冰島足球隊如魔法般的傑出表現，令人眼前一亮，甚至掀起討論冰島足球的熱潮。由商界人士組成的We Like HK，早就注意到冰島創造的奇跡足球，去年籌集一百萬元推行「足球發展夥伴計劃」，向冰島足球「取經」，下月八日更贊助足總轄下的香港青少年足球代表隊到冰島進行集訓及比賽。We Like HK發起人之一馮家彬曾到冰島視察，他說當地磨劍十年，有不少足球場及優良教練，又有良好訓練制度，希望港隊到冰島取經提升足球水平，他朝一日可重現奇跡。

商界人士組織We Like HK去年贊助一百萬元，推行「足球發展夥伴計劃」。We Like HK發起人之一暨秘書長馮家彬指出，計劃分兩階段，包括早前邀得冰島足總教練前往香港，分別對香港球員及本地教練進行培訓，而第二階段就是將於八月八日出發的冰島U15少足交流團。今次交流團除了足總轄下二十名少足球員及十名職員教練外，北京明曦公益基金會亦贊助逾一百萬元人民幣，讓北京十五歲以下的青少年足球隊一同前往冰島訓練。交流團為期八日，三隊少足將一起進行密集式訓練，並有三場三角賽事。
馮家彬透露，計劃源自他一六首次到冰島旅遊的體驗，他在郵輪上得知冰島當時球賽表現驚人，船長告知冰島足總位置後，他下船步行半小時參觀。
「當地長期冰天雪地，估唔到會有個咁靚，綠草如茵的足球場！」其後他遇到一名足總教練，介紹冰島足球十年來的改革。馮家彬直言：「冰島由十多年前魚腩部隊變成二十六日彪炳成績，只因三點：足球場多、多B級證書教練、良好訓練制度。」
他續分析，冰島有百多個足球場，包括三十個全天候足球場、又有室內場館及草地或人造草足球場，另冰島火山亦為當地帶來地熱能源，足球場正好利用地熱幫助恒溫，「地熱傳送恍如萬里長城般壯觀！」至於終極秘密武器，馮家彬認為是訓練制度，因當地足球員六歲開始接受訓練到十六歲，之後送球員到各地參加職業聯賽吸取經驗。「當地僅得三十三萬人口，咁少人都做到，點解香港唔得？」

來也匆匆去也匆匆，港腳積施利回歸港超加盟大埔只有短短半季，就離隊轉投飛馬了...加埋早前講過個幾位，大埔離隊球員暫時有5 個...

傑志16個件對比15,17,18型好多

【雅加達巨港亞運】亞運男足提前開賽 香港男子隊揭幕戰上陣 8月10日鬥老撾
2018年07月27日 06:41 pm
吳家祺 @ UPower

擾攘一輪之後，香港隊成為亞運男足揭幕戰隊伍？

香港男子隊被編入亞運會A組，除了原本的東道主印尼、中華台北及老撾之外，又加插了巴勒斯坦，令到原本踢3場分組賽變成踢4場。亞運籌備委員會在周五(7月27日)公布消息，香港隊將會在揭幕戰上陣，8月10日先在Patriot Candrabaga Stadium 鬥老撾，同日會有另一場巴勒斯坦對中華台北，東道主印尼輪空。

此後，港隊會在8月14日對中華台北、8月16日對巴勒斯坦及8月20日鬥印尼，不過4場比賽暫時都未有公布開賽時間。24支隊伍分成6組，小組頭兩名可以直接出線，另外4支最佳第3名都可以得到16強資格。亞運籌備委員會主席艾利克說：「因應賽期更改，現在亞運男子足球賽會提早上演，不過這件事問題不大，因為所有交通配套及訓練設施都已經準備就緒，就等我們來迎接較早開鑼的亞運會吧。」

亞運會男子足球賽在雅加達舉行，女子足球賽在巨港上演，8月16日開賽，A組印尼該日對馬爾代夫，同組韓國則對中華台北。香港女子隊在B組作賽，8月16日鬥中國、8月19日鬥朝鮮及8月22日對塔吉克。11支隊伍分成3組，A、B組首3名出線，C組只得3隊首兩名出線，然後進入8強。

起碼收100啦 收60對自己球員is侮辱
寧願你抬價 跟著出會員季票7折 咁先吸到客 唔係嘅話季尾風流波又係無人

淨係公佈一場地點

頭兩場贏哂就輕鬆好多，不過一個唔小心揭幕戰輸波都唔定

夢想主場 $80(成人)/$20(特惠)

假設頭兩場贏哂 鳩落後兩場肯定拍足90分鐘大巴

拍都正常啦
隊波咩料大家都知

推到波總9月約友賽

梁芷珊
如果港超聯真係冇乜出路，我哋應該做咩呢？

答案係自己爭氣搞好港超聯，令球迷、政府同商界唔可以支持我哋更少**，去行出自己條路**，而唔係諗去參加「大亞灣」 足球聯賽，或者叫停鳳凰計劃**資助呀！！

點解係立法會討論職業足球呢種任何地方**都不可或缺，只係我們先天不足**嘅體育運動，會講到「賣仔去大灣區」，再講到籲「政府拔喉」？

呢啲係乜嘢質素嘅討論？完全係嘥時間曬重點！好嬲！又著咗！

上註**的重點，明待續⋯⋯

h[url]ttps://

on撚鳩 有商業贊助又唔得 而家有幾多足球員係會只踢波呀 如果係咁 外國d足球員肖像權又點會咁貴呀

不過 是其是 非其非
最尾嗰句講我幾好

16/17邊有人話柒

下屆係咪都係中銀人壽贊助?
我見今日足總就咁打港超

上季嗰件真係平平無奇

正正常常咁囉
但深藍嗰件真係正

其實大家都係用template款
配色配得好就會靚

作客靚，同埋啲cut靚

17/18真係配色問題，広島 vs 傑志，高下立見

今季主場配左啲粉紅算係叫有啲進步

話説作客用返上季嗰件？

矛錯

仲諗住會轉款添

冇啦 心口轉edps算唔算

唔算

啲人應該會買返主場，唔會咁傻買作客，除非減價

今年主場靚過上年，買返件先

但依家返工冇得著

外面加件jacket啦 我有時都會咁

印唔印名？

收平d振興球布，又話侮辱自己球員

想點

要找數 要印
KEN
5
HO BALL

睇下ws可唔可以咁印先

記得上季尖隊搞套票，依到有人定kidchild話做爛市

此前，INDOSPORT已經討論了一些可能在第二輪取代Bruce Djite的球員。

果然，羅伯特提到他的目標球員相關資料，他是香港國腳辛祖。這位31歲的球員在巴西出生並歸化了香港，目前效力於香港頂級聯賽球隊傑志。

記錄上辛祖是2011/12賽季香港超級聯賽賽季的最佳射手。那時他仍然加強了其他香港超級聯賽俱樂部Metro Gallery。

上的統計數據，Alesandro的市場價格為31.5萬英鎊，約為Rp5,90億，這個價格比Bruce Djite的市場價格便宜得多。

on9 減價都唔比人減
kid child惡到

非洲熱定香港熱??

無錯

成三百幾萬港紙身價 妹祖

kidchild負評

東京熱

要球員住劏房 得6000人工就話侮辱啫
一陣加撚到冇人睇

高美斯去咗睇籃波
真係心繫南華

你直接講唔入場endorse東方 呢到啲細蚊仔會開心啲

亞運做低Laos 台灣都大機出線 ？

我南下季肯升班未

算數la,我島u23唔掂，亞運無咩入籍兵
我島應該focus東亞杯

dental mechanics not dentistry
屌你你連英文都唔識

知你勁la, bigmac

羅曉聽BB下季入10球 okay?

老屍講wo唔係咩

算啦 上網9up根本就係玩野無成本 何苦同kidchild認真

禾一定矛

你知我點解唔着得架

肯定唔係
記得bigmac仲話套票好抵

impossible,我打右閘
連燈有傳歐冲下季打9號位，唔同位比入球

true
條kidchild劉度讀speed扮讀poly
仲係到串柒柒

好記得佢笑鳩垃圾夢夢 話一分錢一分貨

True，16-17嗰件大獲好評，不少kidchild 認為係最靚的傑志波衫

但我記得一出嗰陣都唔係個個接受到

需求彈性徦ga

從來無見過收平啲可以振興本地球市

大佬，唔熟大學架構笑人讀SPEED
我水樽都拎埋啦

次次我講完我唔係SPEED 就潛水過一排出黎唱我讀Speed

子厚係咪每個reply都有cap定圖

佢係 bookmark 左返去CAP

呢度有班人最喜歡自己想像就當真㗎喇

請善用搜尋功能

bigmac、一分錢一分貨、lihkg本地足球 一搵就有

不如咁啦，fake news 聰夠唔夠彊賭，我拎到張 POLYU 學生證號碼 D 字尾唔係S字尾 (S 字尾係解 speed 仔) (附上手寫會員 ID 名，不過遮相遮學生證NO.)既出黎，你請我睇成季尖主場

佢會話你借人地張學生證

呢度好多人知我同左膠有仇係源自 cityu ，我補多張 UGC CITYU 學生證收佢皮又點話

唔好用學生證咁易借，我 post 埋 cityu 畢業證書，夠真未?

初登職業隊主帥 柏度不踢Tiki-taka

新帥柏度首次執掌職業球隊帥印，兩季前開始接替傑志青訓發展總監位置的他，坦言轉投飛馬後不會主張經巴塞隆拿發揚光大的Tiki-taka、密集短傳戰術。「不會踢Tiki-taka了，它在6年前便開始盛行，我們想踢點不一樣的足球，畢竟我們不是在巴塞隆拿。飛馬與傑志是不一樣的風格，我們在陣容上還在磨合和了解中，想激發出球員最好的一面，為球隊做到最好。」問到今季目標，柏度表示希望能突破去季成績，為飛馬爭標和取得亞洲賽資格。

斬呀！！！！

珠璣認證首席kidchild Bigmac🍔：

如果隊隊都要數啲衰野
真係得尖FC數唔到
不過100蚊套票頂爛市都可能入左罪狀

諗起奇雲邦特擺艾華度上去打鳩斬

唔通好似路維咁叫保定分波咩

問過bojan未??

上季有特過價
買咗件AV留念

btw 奇雲邦特有無in教港隊?

真乖

特價買左亞冠版黃洋

印字有冇上年球員名?

印完掛起佢，再買多件印黃洋大鳩

應該有華佬可以印，如果款字冇改

算有良心
如果要請睇傑志

辛祖係咪會係印尼再戰保贊？

World soccer 唔比印狗志

狗志佢緊係唔印，吹奏伍爺爺都唔比印？

我又唔係要食左佢隻車，我拎張學生證出黎無成本既。
我嬲就係我最憎人 SPEED 扮 POLY、CCCU 扮CITYU，條粉皮仲要屈尻我，我做幾年野想進修下先返去 poly 讀 part time，鬼知 summer 讀個三個CREDIT 原來係 speed 既野咩

fake news聰係咪以為HHB/西九上堂就一定係speed/hkcc

條友笠左水

又用以前把尺去睇
近十幾年各地足球水平拉近，如菲律賓，泰國，印度，越南....
加上入藉，資訊比以前高，本地球隊打亞協，亞冠，不斷爭取突破目標等
無廢金出現，本地球員體能水平，整體都會跟隨世界潮流提高

留名等睇再次被受迫害，最後來自內部圍威喂本地小圈子教練上位

速大個code都唔同，條友一入poly個post俾人笑死

你咪撚扯開話題，佢而家挑戰你呀，一句講晒夠唔夠膽賭啦

希丁克要李榮標，李撲智星....，肯捚又肯操的人
你班港儏又嬉戲、又老、又粗口乞兒、又爆房，又兼職....，佢邊睇得上眼呀？

估計d kidchild好多問阿爸阿媽拎錢
唔知米貴

傑票價已與部份j1球隊相若

同埋一個中文一個英文

出線唔計最尾個隊成積，即係話對住印尼好緊要。

唔好講咁多，岩岩SEARCH 左SPEED 仔學生證係S 尾，夠唔夠膽賭

再講撚知SPD(好似係)係SPEED COURSE 咩

兼職無問題，你有本事，有能力咪去做囉
但都係果句，無論你做邊個行業都好，做好本份先

最好$40，整旺個場，有咁上下數量長期支持既fans 先

行當年摩連拿打法？

Oh no ;(

Hong Kong FA chief executive Mark Sutcliffe to leave his role in two months after contract expires
Englishman was appointed in 2012 to help lift Hong Kong soccer but leaves with two years remaining of his five-year strategy plan

SCMP

Hong Kong Football Association (HKFA) chairman Brian Leung Hung-tak said they would not comment on the future of the chief executive but various sources confirmed Sutcliffe, who took over the job in 2012, would not be offered a new contract when his present one expires in September.

“We will not comment on our staff member’s contract as this is between him and the association,” said Leung. “If there are changes, we will make a proper announcement.”

Sutcliffe also declined to make any comment until the “time is nearer”.
HKFA CEO Mark Sutcliffe (left) with HKFA chairman Brian Leung Hung-tak (Centre) and HKJC CEO Winfried Engelbrecht-Bresges as the five-year local football development plan is announced at Hong Kong Jockey Club.
The association will have a board meeting next week and it is believed an official statement will be made after the meeting.

Sutcliffe, from Liverpool, UK, first came to Hong Kong in 2009 when he conducted a soccer consultancy report for the government. Upon the report’s completion, Sutcliffe’s company, Scott Wilson, was appointed the “change agent” for the HKFA to implement the changes in the report before the introduction of the Phoenix Project, a comprehensive programme initiated by the government to revive all aspects of the game.

Following the HKFA’s falling out with the project’s first chief executive, Gordon McKie, after six months, Sutcliffe was offered the top job with a reported annual salary of over HK$3 million.

When appointing Sutcliffe, Leung said, “he has a good knowledge of soccer in Hong Kong and I believe his arrival will lead us to the next phase of development”.

In 2011, the government earmarked HK$20 million annually for the HKFA to implement Project Phoenix, including the hiring of the association’s first ever chief executive.

Match-fixing still happening in Hong Kong, says soccer chief as he calls for legalised betting
Mark Sutcliffe had been in place as CEO since 2012.
The project was then replaced by Sutcliffe’s five-year strategic plan, Aiming High – Together, funded to the tune of HK$25 million per annum up to 2020, along with another five-year programme by the Hong Kong Jockey Club that is worth HK$120 million.

The government funding is for the HKFA’s payroll costs and other overheads, as well as contributing to specific activities linked to the plan’s delivery.

The Jockey Club largesse will be used for football development activities, including youth coaching and leagues, girl’s and women’s football, grass roots programmes, futsal, refereeing and coach education.

While there have been marked improvements in many development activities under Sutcliffe, the Hong Kong Premier League, launched in 2014 to replace the First Division as the top tier competition, has been under fire for failing to attract fans.

In the past three seasons, the average attendance per Premier League match was 1,019 (2015-16), 919 (2016-17) and 954 (2017-18), falling short of the five-year plan’s interim target of 1,500.

今季快撚d減價買多件
利申：上季聯賽亞冠各買左件

請睇垃圾夢好抵姐

雖然上次澄清左 但係凱X好似真係R某著名運動飲料冠名 極平價搭棚

港隊教練人選係唔係有韓國人份?

飛碟走左去國米教成人班 點睇醬油撈飯突然撈起

其實好懷疑間野係咩來歷
soar football development 在google又少資料
國米學院個網又入唔到

支那資金

Model 風氣唔係大腸帶起先嘅咩

再講遠少少直頭係羅神

Haters gonna hate

港超聯公布賽程 揭幕戰理文鬥傑志發佈日期 : 2018-07-28

足總昨公布來季香港超級聯賽賽程，由新帥陳曉明執教的理文，將於8月31日的在揭幕戰鬥上季三冠王傑志，首周賽事還有冠忠南區鬥凱景、夢想FC Vs 飛馬、佳聯元朗鬥和富大埔以及東方龍獅Vs R&F富力。

理文今季從澳門力邀陳曉明回港掌軍，並引入多名有質素援兵及接收了飛馬一些球員，務求要在聯賽爭前三，而傑志亦引入法援施素高及克羅地亞的泰迪，除了衛冕外更遠望亞冠。除了聯賽之外，9月29日會上演社區盃，由傑志Vs大埔，下午5時30分在旺角大球場開賽。至於三大盃賽，高級組銀牌賽決賽在2019年1月26日下午4時於大球場上演；菁英盃決賽在2019年4月27日下午4時於旺角大球場上演；足總盃決賽是2019年5月25日下午4時於大球場上演。

陳曉明冀頭3仗取7分

對於回歸首戰便遇上傑志，理文主教練陳曉明認為未嘗不是一件好事：「無論對手是強是弱，香港10支球隊，遲早都會碰頭，我認為分別不大。好多球隊季初都會到海外踢高水平友誼賽，我們也會把握下月中到泰國集訓的機會，多一點考慮對手因素，屆時或會較注重防守。」他又表示目標是頭三仗拿到七分：「之後我們會對元朗及凱景，如果頭三場有七分落袋，對一支新建立的球隊算是不錯成績。」

今次也是理文第一次踢開咧揭幕戰，陳Sir也十分期待：「雖然對手是強隊，但理文亦有主場之利，屆時揭幕戰入場人數一定很多。球員在大批觀眾面前獻技，相信也會感到興奮，希望他們到時不要太緊張，畢竟聯賽是長途戰，應該以平常心面對這歷史時刻。」此外，為鼓勵更多球迷入場欣賞球賽，理文今季的超聯主場門票票價為60元（成人）/20元（特惠）

係羅神帶起

其實有咩問題？

冇，只係點會係由南區帶起

messi接完蒙牛
kaka接完金嗓子model

狀態都差晒

總之呢啲外國人就型
香港人做就柒

kidchild未睇過羅神
不要怪牠

大埔走咗咁多主力點樣打亞協
靠神之子？

會有本部人去呢啲地方上堂

靠神之子一扭七

扭到訓低

我島得大學校隊打亞協，難度好低

【PSM Makassar同香港有乜淵源？】

熱傳辛祖即將加盟印尼甲組球隊PSM Makassar(望加錫)，唔好理成唔成事先，呢隊波同香港勉強有些微淵源，首先效力過快譯通、南華、傑志等香港球隊嘅前印尼國腳佩迪里都效力過，而佢效力期間都介紹過鄭兆聰去試，只不過因為考慮到家人同當地環境所以冇簽約。去到上年PSM Makassar曾經有意簽基奧，仲話佢係香港杜奧巴，不過最後冇咗件事。

from 13哥fb

咁生草係咩, 香港安歷卡?

右手邊係邊個

如果係有
我諗我知係邊個了

係咪澳洲仔

再抵咪一樣笠哂水

香港高比

依家彈哂 D NON-UGC 個 D 過去，不過我個科好似已經 cut 埋 part time degree 全部正式轉速大

想知喎 有無法子話過我知

曝香港頂級教練棄教香港隊 受好友啟發？
「劉松偉朋友」張寶春加盟中國大榮強勁校園足球

由亞足聯A級教練張寶春帶領的中方教練團隊，均持有中國足協D級證以上牌照。具備紮實的足球技術功底和理論知識，能專業地運用到青少年足球培訓和幼兒足球啟蒙教學。

a牌教咁嘅波

放䦕啲啦
上網莫認真

真的假不了嘛

fake ball

泡菜金轉介？係就仆街了！

不如用日本仔教練

唔係呱，東亞門口狗，靠身裁體力，一味靠惡
除日韓果屆跆拳足球入四強，屆屆世界盃出到去都一pat屎亂七八糟，無組織無隊形，又紅又黃

唔好呱，東亞門口狗，靠身裁體力，一味靠惡
除日韓果屆跆拳足球入四強，屆屆世界盃出到去都一pat屎亂七八糟，無組織無隊形，又紅又黃

唔係呱同唔好呱其實分別不大

u15

korea 5:0 hk

港超聯 拍跳和波！法比奧：會繼續增兵
07月28日(六) 13:33

港超聯球會佳聯元朗周六（28日）於天業路公園與另一支港超隊伍香港飛馬進行分為4節合共90分鐘的熱身賽。香港飛馬首節有張國明開出角球，羅斯衝頂破網，為球隊先開紀錄。落後的佳聯元朗則於第四節由卡立近門狂抽追平，最終以1比1完場。

賽後佳聯元朗助教兼隊長法比奧表示，對球隊的表現感滿意，特別是球員的拼搏精神：「這是我們第一場友誼賽，我們只有5位球員有征戰港超聯經驗，教練團也是全新的，所以我們需要盡快適應並互相了解。今場比賽我看見球員打出拼搏精神，雖然職球員變動大，但係精神仍在這裡。」其後，法比奧透露元朗的組軍情況：「我們希望在中場位置增聘外援，亦期望能夠簽入本地球員，位置為中場和中堅。」

而香港飛馬主教練柏度則指，球隊雖有改善空間，不過仍對球隊充滿信心：「由於主力陳肇麒、黃俊皓受傷，故今仗未能『夫添』應戰。球員今仗表現得很好，亦製造了不少極具威脅的攻勢，惟把握力仍需改善，我相信一場會比一場好。」

最先係lulu同crystal

兩個都差好多年？

【雅加達巨港亞運】U23港腳勞烈斯趕及亞運 安永佳勢代林樂勤
2018年07月28日 02:18 pm
馬菲爾 @ UPower

至於3名東方球員，下星期會參與訓練，Kenneth Sir估計林嘉緯喺出發前可以參與三課訓練

完成泰國集訓後，將代表香港出戰雅加達巨港亞運會男子足球賽事的香港23歲以下代表隊本星期休息，下周一（7月30日）復操，東方龍獅球員姚浩明、林嘉緯與謝朗軒將向球隊報到，而在泰國集訓時受傷的中堅勞烈斯足踝韌帶僅為拉傷，可趕及在亞運分組賽中段復出，倒是林樂勤傷患較重，U23港足臨時主教練郭嘉諾稱已入紙申請由安永佳替代。

郭嘉諾在周六（7月28日）表示，3名東方球員將在下星期首次參與U23港足後決選的訓練，而跟東方協調後對方也同意林嘉緯缺席球隊於韓國的集訓，得以在U23港足赴印尼前參與1課訓練，這名港足「老大哥」在U23港足出發前共可隨代表隊練3課。「我與嘉緯一直保持聯絡，他也對我們的要求、踢法有一定了解。」郭嘉諾說。

勞烈斯在泰國扭傷足踝，經磁力共振檢查後確定為韌帶一級扭傷，經體檢後醫生認為毋需安排人選替補，只是可能要缺席第1、2場分組賽，至於林樂勤大腿後肌撕裂傷情就較為嚴重，足總已向港協暨奧委會申請由安永佳替代。

至於效力中甲梅州客家的徐宏傑，由於球會正值用人之際，要到8月4日對延邊的聯賽後才能放人，但U23港足在廣州集訓期間徐宏傑可參與部分訓練，屆時由中超廣州富力借調廣州R&F富力的陳俊樂也會向U23港足報到。

會缺席都唔補選

中堅：鍾昇林
中場：艾馬

元朗陣容係 有冇人去咗睇

鍾昇林好勉強

有法比奧带可能ok ge

btw 卡立入波

東網啲相有杜馬斯、謝偉俊、陳柏衡

睇清楚，係會缺席球會呀

屌你老母大陸字

又用語音輸入法？

勞烈斯在泰國扭傷足踝，經磁力共振檢查後確定為韌帶一級扭傷，經體檢後醫生認為毋需安排人選替補，只是可能要缺席第1、2場分組賽，

sorry

韓國教練唔少要求體力法踢法，唔少要求狂操體能，打士氣波
Kim sir同李章洙明顯例子

日本教練較注重技術同戰術

好似係

日本啲戰術
如果你體能差啲都執行唔到

中堅冇咁多人選簽
有得簽仲想點

都係，體能係重要
唔可以忽視

true
而且鍾昇林98年嘅,應該仲可以提升下

諗到既得咁多
霍斌仁 鍾昇林 炮台傑
俾你地會簽邊個

萬四美金其實已經減咗價

霍斌仁 ＞鍾昇林＞ 炮台傑

我認為睇片霍斌仁其實得身型，身位路數差，轉身又慢
梁細佬好佢至少5倍
而且傳聞佢叫價好高，唔值

你講辛祖

繼續泡式鳩斬

艾力士正選

本地足球group辛祖留言:

thanks for the support. The funny thing is find that Eastern is my enemy, and he is not. I wish success to him. What gets me out of Hong Kong is the lack of respect and not the lack of love I have for Hong Kong.

外援都應入個進攻中場

咁你有冇respect過香港球迷呀dllm

港澳台足球新聞

港隊將出戰8.10的亞運會男足揭幕戰，對手老撾

【港超聯賽】佳聯元朗新人多踢法有別去季 中鋒慕沙：比日本更直接需要適應
2018年07月28日 03:32 pm

前線唔再係一扭三既艾華頓，換嚟Target Man踢法既慕沙，加埋大半隊新兵，佳聯元朗俾人完全唔同既感覺

港超地區足球隊元朗新季冠名贊助換上佳聯，而球隊經歷了幾近退出、球員四散後重新組軍，只餘少數舊將在陣，但這支陣容將近全新的球隊，周六（7月28日）在新季首場季前熱身賽與香港飛馬各一言和。目前主持元朗訓練的老將法比奧稱球隊仍需增加球員，至於曾在日本「搵食」2年的新援慕沙就感受了跟日本不同的比賽風格，法比奧也稱慕沙與去季元朗主力艾華頓是不同類型球員，球隊今季踢法大有不同。

元朗是役先以陳嘉豪、杜馬思、葉子俊、謝偉俊、卡立、基爾頓及多名本地年輕球員出戰，其後又換入慕沙、法比奧、羅振庭、陳柏衡等，而卡立接應法比奧傳送射入就為元朗1：1迫和對手。雖然陣中有不少來自本區或其他球隊青年軍的球員，但在為數不多具港超經驗的球員帶動下，這批小將們也沒有犯嚴重錯誤，在郭嘉諾正式接手前主持球隊訓練的法比奧就謂自己任重道遠：「我不斷要去跟年輕球員傾談，因為除了幾名踢過港超的球員外，其他人對職業足球都是『零經驗』，這是很年輕的球隊。」

曾效力日本球會金澤薩維根、櫪木SC的慕沙再次來到亞洲，他說經過3星期的訓練仍在適應球隊踢法：「與過往在日本球會效力有很大分別，這裡的足球風格是另一回事，因為推進得快而且更直接，隊友們都很年輕，但適應不會是問題。」訪問期間，慕沙邊說邊以雙手從球衣扭出汗水，他說天氣熱倒不是問題，然後拿起仿真草場的膠粒說：「這些（膠粒）吸收熱力後令地面更熱才是問題，不過，我應該可以適應。」

慕沙說是役不過是球隊首場熱身賽，仍有1個月去準備新季，相信球隊會繼續進步，這名鋒將是役起腳機會不算多，其中一次接應法比奧傳送在「唔就腳」之下仍能叩關尚顯功架，他說新季固然想爭取多入球，並且稱其踢法不侷限於中鋒：「在青年軍時我是翼鋒，所以我雖擔任中鋒但不只在禁區或中間範圍走動，也會常到邊路接應再殺入中路。」

法比奧就表示，由於球隊新兵多，球員之間仍未完全了解，但肯定的是球隊踢法有別於去季，而慕沙也屬在前線控球、護球的中鋒踢法，他說：「接下來，就看看球隊能夠做些甚麼吧。」法比奧又指，球隊仍有增添中前場華將、外援的需要。

元朗可以考慮安達

1開始睇以為1左1右係孖生

都35 又唔係進攻中場

驚冇班落所以。。。

Did he respect himself as a player?

灰左 d球迷都收到風熱身賽

頭兩句講乜鳩

因為單官司，個個都以為佢會當東方係一隊佢唔會加盟嘅球隊，佢意思想話如果東方揾佢，佢會join

睇返之前某會員的post
辛祖好似係埋怨傑志唔respect 佢？

最先係 lulu，之後就公民 honey，TM Iris，車厘，傑志杰寧公主唔知算唔算啦
Crystal 我記得係太陽接手第二季，即係大攪個季先開始入場

佢成條中路乜位都打得喇
不過踢老甲加教波份糧應該多過元朗

公民honey好淫 唔知做咩消失左

轉左做實況主，喺 twitch 有開台

Link?

直接睇 ig 啦

墓臭都上到去落到班, 仲要出埋場, 條友仲係成個怨婦咁係度打咀炮

其實...唔係講緊球員做model咩
講講下變咗model做baby

拍廣告model 同球場baby 真係好唔同
後者要俾球場阿伯圍

真早不如講番巴西話仲易明

究竟近個唔respect 佢
係咪嫌kidchild 出手太細覺得侮辱

後生左

Fake news

fast fast fast 斬斬斬

畢特級嘅意見

【港超聯賽】新手職業隊主帥柏度 滿意與飛馬球員磨合進度
2018年07月28日 06:46 pm
馬菲爾 @ UPower

第一季教職業隊，就睇下柏度既功力有幾深喇

香港飛馬今季招攬了原任傑志足球學院課程及教練培訓總監的柏度領軍，這名西班牙教練首次擔任職業隊主帥，至今以帶隊踢了2場季前熱身賽，他滿意與球員之間的磨合進度，周六（7月28日）的熱身賽後更幽默地開了個玩笑。

香港飛馬在周六的熱身賽1：1與佳聯元朗戰平，這支新季有多達11名新兵的去季港超聯賽季軍，是役以積施利客串中堅 ，及後也轉踢兩閘，另一中堅羅斯就為球隊開紀錄，雖說新兵多但飛馬的開賽陣容還是以舊將為主，積斯利以外只有張國明、廖培楓為新加盟球員。

首場熱身賽4：0挫凱景，周六1：1和元朗，柏度掌帥後2場熱身賽未錄敗績，但相比戰果這名職業隊主帥新手更需與球員磨合好，他說：「對於球隊的進度我是開心的，每個人都開始適應我的方式、理念，我也在了解他們的特點、能力，我很高興球隊當下的進度。」

陳肇麒、黃俊皓因傷病而缺席是役，柏度不論賽後對球員、對傳媒都強調球隊在比賽有6、7次入球機會是好的訊號：「我們能夠創造入球機會，這是好的現象，當然把握力要改善。」他開起玩笑說：「若然有C朗拿度在，我們應可以更多將球送進球門。 不過，球隊在比賽感覺、時機掌握已做得很好。」

積施利做通天老倌

左閘=艾殊利楊格

同南閘將Kyle walker 放喺中堅位有異曲同工之妙

無人用者

u15 hk 2:0 macau

btw 利馬幾時可以die for hk?

仲同我有段距離

2012年黎香港

中間有一年走左咩唔係

南華轉左油渣之後 利馬冇係香港踢 要重計wor

2022 8 20

到時幾大?

其實喺FIFA眼中，R&F同畜力係咪兩間球會

新潟天鵝同新加坡新潟天鵝都唔同啦

唔知呢

元朗季前會安排出外集訓，首周聯賽主場對和富大埔前會安排多幾場友賽。

法比奧透露，今季將以隊長及助教身份繼續為元朗出戰，並對改變原已掛靴的決定感到抱歉，他說：「與元朗仍有合約，但上季尾元朗禾有新贊助便掛靴，但有新贊助，球隊仍需要我的時候便決定再為元朗出戰，現階段不想再談掛靴問題。」

強勢復出

破世界紀錄未 第3次出山

班費少咗反而有錢出外?

幼幼好平

出外即係where?
北上？外國？

踢埋今季再收山

下季再唔夠人要復出

請珍惜法叔

12名在囚青年完成先修課程 獲頒足球裁判證書
2018-07-28 HKT 22:26
分享工具 facebook twitter
實習記者曾婧琪報道
壁屋懲教所聯同香港足球總會首次舉辦足球裁判先修課程，共有12名在囚青年完成，他們獲頒發足球裁判證書。

壁屋懲教所希望，讓學員了解裁判對球賽公平的重要性，並透過訓練，學習分辨對錯。

好期待佢地出來同覺爺吹

有案底都做到球證

食撚屎啦生草學人講尊重
又唔見你尊重同東方既合約

條垃圾根本就生番黎 搶射12碼 Hea踢 合約戰士 著數Hunter

澳門

踢港隊亂講野博屌
射失12碼：世上最好的球員都會射失12碼。」

俾更生人仕多條出路

點解社區盃年年開左鑼先搞

講起合約戰士，傑都算係咁，季尾幾場簡單嘢都有俾佢刷表現

例如理文

走去搶射十二碼, 射失, 跟著同人講:「做咩啫,係人都會射失架啦」

以前係開league前踢

飛馬後防不穩 主攻踢法可解決

由 守拙 於 24/07/2018 發表

港超球隊最近輪流公佈自己嘅陣容，最新嘅就係香港飛馬喇。淨講主力，香港飛馬其實只係失去咗袁皓俊、方柏倫同梁諾恆三人，亦簽咗祖連奴、劉智樂、佐佐木周、積斯利、張國明呢啲球員補強，計埋本身留隊嘅利馬、胡晉銘、麥保美、艾華、查維斯，中前場都幾豪華，板凳深度同傑志有得揮吓，前場火力嘅強大亦無需質疑，亦都幾大機會維持4231嘅打法，4231嘅231都有保證。

但係你就會發現飛馬後防人腳無論質素同數量都好令球迷驚嚇。先講龍門就只有表現一向一般嘅梁興傑同埋本身已經收山嘅張春暉。梁興傑初出道表現的確出色，但係自從去咗南華之後表現每況愈下，上季最尾兩場聯賽就更加佢連續嘅企位失誤導致球隊失波而輸波，直接將亞協資格送俾大埔。繼續用佢等於虐待球迷，張春暉又已經引退多年，狀態成疑。龍門位置已經令球迷擾心，閘位同中堅位一樣得人驚。正式嘅中堅就只有羅斯同張志勇，兩位閒時都犯下錯，而兩個有乜傷停就起用打開前面嘅陳七打，……閘位方面亦只有張國明、羅曉聰同積斯利三人，而三人過去一季都表現相當一般，總之成個後防都俾唔到信心人。

上身重而下身輕，有豪華中前場，但係又有個弱雞後場。最佳解決方法就係打主攻，減輕後防壓力。咁嘅前場好大可能可以以主攻嘅打法解決到大部份球隊，但係對東方傑志有個咁嘅後防打防反就輸硬，鬥攻就可能有價講嘅。

港足亞運賽程曝光 首戰鬥老撾

亞洲足協周中為下月展開的印尼雅加達亞運男足重新「抽籤」後，香港隊仍留在A組，但就加多隊巴勒斯坦，即要在十一內日進行四場賽事，比賽賽程亦已曝光，賽程上是對弱再強而教練郭嘉諾今午表示，首戰對老撾是必須全取三分。

雅加達亞運男子足球因抽籤時「擺烏龍」遺漏阿聯酋及巴勒斯坦，亞洲足協、亞奧理事會及印尼亞運組委會經商討後，無需完全重抽，周中在亞洲足協總部將巴勒斯坦抽入東道主印尼及香港所屬的A組，而阿聯酋則進入E組，對手包括衛冕的南韓。
鬧劇結束後，賽會亦公佈賽程，因隊數增加，賽事提前到下月10日展開分組賽，而香港隊首戰是對老撾，第二場對中華台北，餘下兩場則鬥同組實力最強的巴勒斯坦及主隊印尼。港隊主教練郭嘉諾表示，港隊要在十一日內踢四場賽事，賽程是先弱後強，對爭取出線是有點幫助，他說：「首三場最重要，尤其第一場對老撾是必須全三分，打好第一場，全爭到首捷才有機會爭出線。我們在兩年前的亞洲U23外圍賽曾經對過老撾，當時雙方打成各一平手。」
港隊戰罷老撾後，12日的賽期輪空，之後在14日再度上場，對手是中華台北，16日對擁有數名在歐洲球會落班的巴勒斯坦，最後一場則是20日對主隊印尼

羅神hea搞 想搵d咩龍門姐
市面上邊有咁多龍門簽

佢唔肯踢港隊果輪仲好多人撐

佢未必會踢全職，除非出價高

有合約果陣踢港隊
傷左就球會養
冇合約果陣，傷左食自己架

佢係咪唔記得欖球員可以打中堅

其實呢個陣容唔算hea搞啦

冇人講 ？

波台黐線佬 Chi Sin Lo
7月26日下午6:00 ·
【香港波飛系列】
$1000：探索梁主席大亞灣的鴻圖大計
$500：遠眺香港大農場的明媚風光
$100：承傳左倫右李「霸四海 震五湖」的精神
$50：透視土生土長的足球Baby
$20：追思源遠流長的香港茶記簽約文化

Photo: Movewheel 郁輪

唔踢港隊我理解，傷左真係可以成年冇收入

但踢果時d態度咁撚差緊係屌

羅神

【羅傑承送樓送員工】 梁芷珊收名廚牛角包冧爆

梁芷珊與羅傑承的十五年婚姻劃上了句號，二人分開不涉第三者，所以一直維持着友好的關係，羅先生給予的贍養費令芷珊母女生活無憂，亦願意買一個物業給她們，芷珊說：「羅先生想買一個物業給我們，他知道我的雜物多，打算買三至四房的單位，但我沒時間慢慢揀樓，我的工作太忙，所以選擇先租樓住，慢慢揀好才買，買樓是不能心急，現在住的單位是羅先生付租金，月租接近十萬，他給我足夠的生活費，也給我提供車、司機，甚至我以前用的公司同事都讓他們過來新公司幫手，薪金由他支付，當我的業務上了軌道，我會由自己支付員工的薪金，亦希望讓他們賺取更多收入。」

芷珊放下羅太的身份，即有法籍三星米芝蓮名廚Olivier Elzer送上無懼年齡和文化差異的愛情，她亦決定跟男友的關係進一步提升，成為他的經理人及生意上的合作夥伴。當日芷珊因為跟前夫公私難分而婚姻出現問題，為何願意再陷相同局面？「我一開始就不想跟他合作，以前跟羅先生一起工作，當投入另一段感情的時候又要合作，而他又是一個工作狂，即意味着我又要跳入一個公私不會分開，由朝到晚都要工作的環境，Olivier未見過鬼唔怕黑，我是特別驚，他說：『其實你是什麼人就會吸引到什麼機會，可能你就是一個工作能幹的人，別人欣賞你的工作能力，自然就會喜歡你，喜歡你就更加想和你合作，所以你遇來遇去都是這種機會。』我都覺得他說得對，我有擔心如果大家感情不再，但工作上仍有很多轇轕，他說看到我處理跟前夫的關係，他不太擔心，覺得我們就算分開也不會影響合作關係，這一點我都相信可以做到，事實上，他覺得我也不是要找到一個天長地久的人才會跟他開始合作關係，所以就決定做這件事。」

芷珊過往都曾經做過球員和作家的經理人，現在跟Olivier合作分兩方面。「本來已經有做另類經理人這方面的經驗，除了球員、作家和Olivier外，我還簽了一班外籍廚師，而且還拓展了一些海外專才來港工作的業務，並提供他們到港後所需要的各種支援，我亦會接sport marketing的生意，已經落實跟海景和理文兩個球會合作；另一個跟Olivier合作的生意是跟飲食有關的，但不是開餐廳。現階段我們仍未能公布，因為涉及背後很多投資者，我和Olivier不需要拿錢出來，這個工作很能發揮他的專長，而我是負責行政上的工作。」

願我記住 眼睛不能沒眼淚
只因沙石要洗去
真心愛人無非想她有人可 登對

再找安眠藥有罪 再不肯睡我不對
這麼偉大療傷不必靠藥水
無需寬恕 有新感情沒有罪
如果他這麼理想 別要 內疚心虛

羅神

海景竟然咁有心搵人做marketing
但暫時未睇到d乜

梁守拙

簽咗祖連奴、劉智樂、佐佐木周、積斯利、張國明呢啲球員補強，計埋本身留隊嘅利馬、胡晉銘、麥保美、艾華、查維斯，中前場都幾豪華，板凳深度同傑志有得揮吓，前場火力嘅強大亦無需質疑

首先要寫啱個隊名先

淨係租樓，司機，車同員工，呢度有冇一隊凱景

對佢黎講唔係錢啦 反正自己個女都要用

突然諗起，如果下季愉園升到嘅，咁kid child 喺明星選舉刷票咪有對手

羅神真係對羅太好

所以羅太話因公私不分而分開
根本就藉口

究竟係有心搵人做marketing
定有心搵有心人做marketing

佢識撚做marketing 咩，都唔係呢行出身，咪又係搵佢的姊妹八婆so果的人做
拍妹仔劇寫無聊小說佢就識

佢心態仲覺得自己係少女，
仲追求緊激情，而唔係細水長流

喜般

咁樣真係唔話得

羅神真不幸

臭雞

港女鐘意洋腸

任何年齡都係

寫得四葉草，都係 ff 撚

羅神係男人的典範

貼錢送老婆

羅神仲請唔請老婆

老公請唔請

板凳深度同傑志有得揮吓

羅生真係唔話得

貼埋錢比前度品洋

查實佢係咪假膠笑9馬馬

咁多間會都去goji做gym既

被資產轉移
中港澳政治犯、重犯移交協議傾成越來越近
早排有個犯，返大陸都比公安捉交去関集比澳門

激情，係就一刀兩段啦⋯⋯
呢個世界大把人假結婚假拍拖
條廚房佬應該公開對各傳媒，唔係單方面網上吹

點解今年重未有ON9仔出黎屌冠名讚助點解係讚助商個名行先

因為港超就快無人睇了

官方贊助南區同大東方(籃球隊)
其他就唔知 可能都係貪佢就腳同相對叫平少少

就快呢兩個字有d商榷

井川食榮式燒雞扒咁撚唔健康

識食 wo

其實呢間係咪台灣野黎

鐘意食菠蘿包

有Taste

あなたは休暇に来ていますか？

唔夠飽
不了

食邊間？我記得可以加飯

傑志今天中午出發韓國進行為期6天的集訓，期間將進行3場練習賽，對手為首爾依戀、安山Geeners及金浦FC。

與香港亞運隊主教練郭嘉諾溝通後，三名香港隊成員鄭展龍、列斯奧及佐迪本次亦會隨傑志前往韓國集訓。

「香港隊早前完成泰國集訓後休息一星期，我們三人連同傑志青年軍時期的隊友安永佳和杜國榆把握該星期的時間一起返回傑志大本營訓練，保持狀態。」鄭展龍表示連日在泰國的集訓和友賽已經逐漸操起球隊狀態：「稍後隨傑志完成韓國集訓後，我們三人隨即返回香港隊進行友誼賽，備戰八月進行的印尼亞運。」

________________________________________
2018傑志季前熱身賽 - 門票預售

Momay Momay Chan

【妹妹事件】

「管理層已批准羅伯特要求將辛祖帶到PSM，表示。」

「如果這個過程順利進行，辛祖將在下週或者在8月5日之前到達望加錫。」

睇嚟好大機會成為香港足球史上第三位登陸印尼聯賽嘅香港球員。

【列文重返巴基斯坦國家隊】

冠忠南區中堅列文得到巴基斯坦國家隊重召，他將會在九月初以隊長身份帶領巴基斯坦出戰「SAFF Suzuki Cup」。

「自2013年後，能夠獲得國家隊重召，心情當然興奮，而成為隊長更是一種榮耀，原本國家隊亦希望我出席亞運會，不過比賽日期並不是國際足協賽期，我決定以球隊為先，留在冠忠南區參與季前練習，務求可以在聯賽首場賽事取得勝利。目前巴基斯坦陣容非常年青，希望憑我的經驗，協助他們成長。」列文說。

列文將會在9月1日完成首場聯賽對凱景後，返回巴基斯坦國家隊報到，準備9月4日首場「SAFF Suzuki Cup」分組賽，對手是尼泊爾。

南區唔肯放列文踼亞運？

原來一刀兩斷就唔洗俾贍養費嘅。羅神唔俾就上法庭等官判，結果咪又係要俾

理文 Lee Man
10分鐘
【昆明集訓 第六天】

今日一班球員齊齊驗尿，何解呢？因為球會想用數據去了解球員的飲水量是否足夠。

據隨軍的運動醫學主管邱啟政解釋，球員每天的運動量比一般人多，每日飲八杯水這個指標並不適用於職業球員，所以就要靠驗尿去了解球員的飲水量，飲得少就當然要補充更多水份，以免因缺水而影響表現。

球會不僅會在季前集訓期間驗尿，球季開始後也會要求球員定時提交樣本，好讓球會監察球員身體狀況。

#示範圖不是真 #昆明集訓 #理文足球

仲廢過老列斯
咪去出醜

南區今季仲留佢

廢到

羅神咁既背景點都要畀架啦

唔係個個國家都care 亞運嘅

理論上係可以嘅，畢竟唔係A級賽
不過睇列文講法似係佢自己都唔想踢亞運

你唔講列文係踢巴基斯坦，仲廢過香港
咁你又踢邊隊啊，你踢萬隆咋

老列斯

個鬼佬係煙幕？

中堅又叫老列斯有好多個咩

唔知你講緊勞列斯定列斯奧
如果係勞列斯，唔覺得列文廢過佢

又作埋d冇人明既花名

學贊B但冇人明

贊狗會明
btw 列斯奧勁好多

日日屌西呀

一陣又話你西班牙油漆工打壓本地年青球員

平時神婆咁鍾意post肉照上網
做戲做全套，不如post埋佢同鬼佬尐激情片出來(如果有)

如果連油漆工都打唔贏，咁你真係要好好反省下

傑志對武里南聯場波
會唔會正價票同特惠票要坐唔同區？

唔好自己收收埋埋d片

旺角場冇分

明天開售便知

傑志主教練朱志光表示，幾名新兵已開始融入球隊，當中施素高確有級數及能力，但踢法與華杜斯截然不同，而新加盟的克羅地亞前鋒泰迪擁有好的速度，並擅於走位。他說：「此行除提升球員狀態，亦要可機會觀察正隨隊試腳的巴西中場羅拔在今次熱身賽的表現，而羅拔在操練中是展示出相當好的能力。」現年21歲的羅拔，出身巴甲名門富明尼斯，為巴西U17國腳，曾加盟巴塞B隊，但上季被借回巴西低組別聯賽球會落班。

睇過施素高踢波都知佢係邊類型 點會同華杜斯一樣

覺得泰迪係水貨 唔會入到好多波 前面都係靠返lucas

反而對巴西仔有d期待

好多人係低估左香港聯賽水平 覺得係英超打防中 黎到可以派牌

最後會唔會冇人踢亞運
呢隊又唔放個隊又唔放 一時又話下星期一時又話唔知幾時

可能係記者問朱sir姐

贊狗你咪又係網上勇武 而家上埋fb做網絡霸主添
即係同kidchild一樣低賤

足球隊有無人今日有去沙田個show

ig見好多人去左 e.g. 學鉻 fatgor

每次睇香港波果時見到kidchild大大聲，都盼望保贊出來屌到佢地縮番入老母個閪窿到
但係永遠都見唔到
好失望
保贊連旺角場都唔敢屌

印尼雅加達亞‍運下月舉行，香港足球代表隊所在的A組，包括印尼、老撾、中華台北，以及早前遺漏抽簽的巴勒斯坦。港足教練郭嘉諾指，巴勒斯坦加入後形勢出現變數，港足11日內要踢4場比賽，體力恢復會有困難，會以出線16強為目標，希望對老撾和中華台北可全取6分。他指，球隊踢法會在前場逼搶防守，早前已完成泰國集訓，即將前往廣州備戰，指球員陸續歸隊訓練。

郭嘉諾又指亞運後將離任港隊暫代教練，指得悉足總有接觸不少歐洲教練接手，但他認為港隊教練必須熟悉本地球圈

亞運隊而家係咪冇練波？
點解安永佳同杜國瑜會跟左傑志去泡菜

其實要認識本地球圈先可以教國家隊係咪全球獨有？

同球圈人士打好關係 >> 教波係咪有料
這就是香港joke 球

🇰🇷️🗣️ 總教練朱志光期望透過是次集訓，進一步提升球員的狀態：「我們連續幾年都選擇到韓國集訓，除了當地的環境設施都相當理想之外，亦考慮到對賽對手的水平，由於韓國聯賽正處於季中，一周內接連與他們作賽可讓傑志球員適應具速度及體力化的對手，對提升狀態亦有相當幫助。」

傑志大軍今日傍晚經已抵達韓國，明天將與首爾依戀進行首場友賽。

贊狗又習慣性無視

但其實sad but true. D 本地球會諸多留難，有時又係講關係.

香港講到尾都係一堆中國人劣根性

東狗同羅馬試過帶頭唔放人

反而我覺得郭嘉諾有弦外之音

孫興民都返咗熱刺啦

於早前赴泰國集訓，以備戰8月雅加達亞運的香港23歲以下男子足球代表隊，球隊經過一星期的休息後，將於今天復操，並在8月1日前往廣州集訓5日

屋邨妹扮高貴feel

願聞其詳？

繼續永不齊人集訓

效力東方龍獅的林嘉緯、姚浩明及謝朗軒將會於今天報到並參與球隊操練，其中林嘉緯獲球會批准不用隨隊往南韓集訓︰「由於依家賽程多咗1場，提早咗開始，原本東方打算安排『嘉緯』跟球隊去南韓集訓，但依家佢就唔使跟球隊集訓，要多謝番東方。林嘉緯今日會出席操練，到時會開會睇番之前啲比賽片段。其實我同『嘉緯』一直都有保持聯絡，他對我哋嘅要求同踢法都有一定了解。」

輪到傑志唔放人 但做乜杜國瑜跟埋去

尋日亞運個event佢有出席喎，邊有去泡菜

9號開始可以無視
因為8號已經飛印尼
睇報導話仲有四課
1號上廣州集訓

想R撈？

傑志的港亞運隊前鋒鄭展龍表示，早前隨港隊完成泰國集訓後，佐迪、列斯奧，連同傑志青年軍時期隊友安永佳與杜國榆回歸傑志訓練，以保持狀態。

Apple話有

佢係講上星期有返去跟操

傑志 Facebook 原文

與香港亞運隊主教練郭嘉諾溝通後，三名香港隊成員鄭展龍、列斯奧及佐迪本次亦會隨傑志前往韓國集訓。

「香港隊早前完成泰國集訓後休息一星期，我們三人連同傑志青年軍時期的隊友安永佳和杜國榆把握該星期的時間一起返回傑志大本營訓練，保持狀態。」鄭展龍表示連日在泰國的集訓和友賽已經逐漸操起球隊狀態：「稍後隨傑志完成韓國集訓後，我們三人隨即返回香港隊進行友誼賽，備戰八月進行的印尼亞運。」

R你老母咩

輪流撚郭9洛

原來如此

本地足球group激烈討論中

成班閱讀理解零分

畀舊屎你食完再畀粒糖你就同狗志講多謝

唔 通公開屌柒狗志咩

He was preferred over another Englishman, Kevin Bond, who coached Hong Kong Premier League side Pegasus in 2016 before returning to England last year. Bond led Pegasus to a double cup win in the 2016 season.

Other candidates also included Spaniard Josep Gombau, who led domestic powerhouses Kitchee to two championship titles during his tenure here between 2009 to 2013.

佢仲係咪贏國u19顧問？

gary white號稱神奇教練，國家隊戰蹟完爆Gambau，kb

Scmp 話有Gary White, Kb, Gombau 想做主帥

Gary White都岩？簽部頭約

gary white肯逐年簽約，唔掂可換人

我島人咩感受，我島即將主辦東亞杯

呢三個邊個係球員時代出名

東亞杯外圍賽，我島11月

廿萬請唔請到kb先

Gary White屌打Kim?

贏過巴林

而家話政府個撥款係預主教練2百萬一年
即係around 16萬港紙一個月

咁快爆哂出黎

KB岩教港隊喎

一到國際賽程冇比賽又可以返英國搵工

請埋啲政治家

KB成日返英國，俾人屌死都似

唔使請徦

考察tsun

久保詳解Gary White的足球魔術

當親近中華足協相關媒體追捧Gary White，實則2016年3月19日的國際友誼賽，浮現假球案與有觸及告訴乃論罪的疑慮，洗積分戲法已是黔驢技窮。目前監察院逐步調查各體育協會的事，這位中華男足總教練正在玩火上身。為了不讓我國國民繳稅的血汗錢，由於教育部體育署與中華足協的顢頇，被這位專炒短線、華而不實的Gary White給虛擲。本文根據他過往執教過程，解開Gary White的足球魔術。熟悉棒球的讀者不妨對照中華職棒中信兄弟象總教練史耐德（James Cory Snyder），在執教期間的各種模式有些神似啊！

在2017年乃至於之後一年的臺灣，即將重演2012至2016年的4年內，關島足協的財政被耗至後繼無力的窘境。一旦中華足協資金耗盡，Gary White旋即遠走他方，繼續向各界大肆吹噓其帶隊績效，卻把前人所種的樹砍光、不留餘蔭，讓後續執教者難以為繼。Gary White徒留關島男足的世界排名退回原地，關島在2016年之後一年多的足球風氣成長有限，無疑說明其執教彷彿是船過水無痕。為此，本文就Gary White被國內媒體讚譽有加之際，說明其他國度猶如蝗蟲過境的前車之鑑：

一、船過水無痕的執教結果

二、講錢唔貼，香港大把錢

三、追捧外裔實乃荒廢本土

在Gary White尚未執教中華男足以前，獲悉我國民間友人早已積極爭取，旅英二代僑胞周定洋恢復國籍，在2017年9至11月頻頻催促國籍進度。同時中華足協獲悉沈子貴並測試之，隨後在2017年11月14日短暫上場，使得沈子貴在國際足總（FIFA）尚未修改成人隊出賽便無法轉隊的規定之前，都是中華男足留用的旅英年輕新秀。從當時迄今一再派上場的沈子貴，媒體報導〈中華男足重用沈子貴 懷特：表現超齡〉，實則今年3月25日主場賽，沈子貴的身體難以抗衡新加坡後衛，整場獲得持球進攻的次數有限。Gary White的行徑是揠苗助長，況且18歲的沈子貴被放在成人賽，處在超過球員年齡甚多的環境，理所當然「表現超齡」！

2018年3月22日中華與航源在輔大足球場友誼賽，媒體報導〈華裔王建明快速融入中華隊 隊友評價高〉，各家記者競相吹捧新添加的王建明。可是2018年3月25日主場對新加坡男足時，可曾像2017年11月14日客場對土庫曼男足，下半場尾末派沈子貴短暫上場嗎？答案是沒有！原因出在李弘斌於〈韓國歐巴王建明不能踢 男足戰新加坡賽前大利空〉指出，王建明時至賽前仍未完成依親認證手續而取得國籍，毫無列入中華男足出賽名單的可能。既然賽前3日連手續都沒辦妥，Gary White與親近中華足協的媒體記者，急於追捧王建明出賽的用意為何？莫非要以內銷提升中華男足戰力為名，實為炒高球員的身價再輸出原僑居地……。

雖說每一位總教練用人自有一套哲學，Gary White強調抽象的「性感」，只不過是陳貴人前總教練中華男足合唱團的進階版。我國聘請外籍教練固有提升足球訓練品質，同時看似破除本土教練用人唯親的問題。實則Gary White的用人標準，只不過是要聽教練話且提高身價的海外與本土球員，重演他率關島男足反噬關島足協財庫的惡夢。至於原有戰力而經紀約另有他人主持者，諸如朱恩樂遭到他提出測試的無禮對待，周定洋突然以「Soul」之名解召，都是近期Gary White對我國球員蠻橫無禮的顯例。眼見Gary White過往套數已經走到一半，即將展開反噬教育部體育署挹注中華足協的資金，讓稍見充裕的中華足協財政再度虛耗。每一位納稅人是否要準備成為冤大頭，繼續替Gary White抬轎、數鈔票。

Too long, detail:

KB：I need to observe Tsun's performance

gary white戰蹟

懷特擔任英屬維京群島足球隊總教練，在2000年美洲金盃的資格賽取得成功後更讓該隊的世界排名上升了28名。當時24歲的懷特也是世界上最年輕的國家隊教練。

懷特在1999年與巴哈馬足球代表隊簽約。期間又幫助了該隊世界排名上升了55名，執教能力備受稱讚。

2012年2月1日懷特接手關島國家足球隊總教練，在2014年亞洲挑戰盃中以3－0歷史第一次擊敗中華隊，隨後又以2－0打敗柬埔寨，再與寮國1－1戰平，屢屢創下不可思議的奇蹟。

懷特於2017年9月15日起擔任中華台北男子足球代表隊總教練，此前的中華才剛於亞洲盃資格賽中0－5大敗於巴林，但在懷特接掌兵符後馬上在友誼賽中以4－2擊退蒙古，5日後更以2－1擊退再次交手的強敵巴林隊，因此被冠上了神奇教頭的稱號。儘管後來1－2兵敗土庫曼無緣晉級亞洲盃決賽圈，但在懷特的執教下中華代表隊之FIFA世界排名創新高至121名。

咪同南華比you fuck搶左白頭佬一樣

gary white缺點
依賴血統兵
有刷排名之嫌

做得港隊教練點同帶球會飛馬果時, 球會同羅神fd底, 放假? No problem mate, enjoy. 港隊係政府出錢請佢,應該唔會再咁自由.

刷排名咪可以搲funding
去立法會攞錢都易啲

如果好solid地做到成績
呢d都唔係缺點

依家急需刷排名，立會詐晒型
兩年後再檢討都無改善，cut budget都似

目標為本
只為刷排名

Gary White帶隊，好似曉明sir分析過佢帶隊波點衰比港港隊

政府都係想港隊個排名高啫

真係Gary white 教嘅話，應該會加快召Tsun 入隊

球迷都想啦 排名高啲都吸到多啲人留意

gary white號稱神奇教練，國家隊戰蹟完爆Gambau，kb
gary white用人，戰術靈活，可以提高排名
而揀gambau,kb做，容易被球迷/球會指責偏幫某一隊，揀gary white平衡到各方要求
gary white一向肯逐年簽約，可以避免摩力克事件重現要政府比錢解約

但佢依賴血統兵，香港唔可以派passport ,所以佢表現需要時間觀察

我認為

btw white係咩戰術風格??

香港有入籍兵，台灣邊有咁多

台灣佬講到佢咁衰，但其實台灣足協都唔想俾機票俾嗰幾個喺歐洲踢波嘅球員返嚟

當初召沈子貴入隊嘅時候就打晒飛機，宜家就話人係拔苗助長

gary white：

全世界得支那國藉惡法咁撚仆街
如果所謂假鬼s踢到港隊

血統兵 - 香港已有一批入籍兵
提高排名 - which HK need
逐年簽約 - 避免摩力克事件
戰術靈活 - 之前廢kim衰既野

好似真係幾fit

再加上佢用人好過廢金先啦，佢點都唔會用前鋒去做派牌、攻中

sean 堅堅 許許許 matt

如果假鬼踢到港隊咪又俾俾人話指洋為港

如果有成績
仲邊位比屌指洋為港
而家就係用完入籍兵都冇乜成績上突破
先比人放大來講

如果排名唔升又會比人插鳳凰計劃冇用

我信mk聰多

佢教台灣係咪用自己班底？

係，助教連守門員教練

咁唔掂
打爛本地教練飯碗

希望教香港都會，不過好難

fitness 嗰啲炒唔到 pears 啩

呢班入哂港隊再加上入笫應該即刻上到亞洲二線尾

可能郭sir曲線

偏好433

亞洲盃外圍賽，英雄杯果d都係

有試過用442

港隊絕對不能用442, 否則會被屌

蘋果都有報導了

前中華台北英籍教練 韋特勢任港足新帥

其實有幾勁 kb同甘巴爾都睇過起碼知咩料 但white淨係俾人不停吹奏好勁好勁

竟然唔係肥甘

thx for info

港隊聘新任教練其中兩個主要條件為有執教國家隊經驗，並對亞洲足球認真，而韋特是符合這兩個基本條件。足總暫未對傳韋特接任金判坤為新任教練作回應。消息指，足總董事局待完成相關程序後便會公佈新任教練人選

足總今次廢唔晒

做到以前足總十幾年都做唔到嘅野
咁都要

Tko 有無實際日子

tko 到底next week 左幾多次

算唔算重重摑咗成日話五件隻手遮天班友一巴

新兵介紹🆕唐建文🤳 周衍丞(左) 于楊(右)

周衍丞 - 2000年生，擔任後衛，去年季初曾隨一線隊參與季前訓練，其後主要參加U18及預備組聯賽，並於今季正式從傑志梯隊提升到港超賽場。

于楊 - 2001年生，擔任左中場，他於2009年加入香港巴塞足球學校(傑志足球學院前身)，及後亦代表多間球會於青少年聯賽中有出色表現，今年從冠忠南區加盟。

Click入IGTV收看影片介紹
⬇️⬇️⬇️⬇️⬇️⬇️⬇️⬇️⬇️⬇️⬇️

都話撚左趙總監一定踢凱景
好撚熱血呀 好勵志

凱景將會加入國米元素

當時報度

希望范俊業可以專心係東方做教練
唔洗pt港隊了

好撚討厭依個球員 成日抱怨 然後繼續呃波踢 原因係咩都唔識 轉唔到行

@東南亞足球新聞: 昨晚2018賽季馬超聯賽收官，此前馬來西亞足總杯冠軍彭亨被亞足聯禁止兩年內申請亞足聯牌照，因此最後一個亞冠席位將由聯賽亞軍出戰，本輪第2 -4名集體輸球，排名第2的霹靂獲得亞冠資格，隊史首次出戰亞冠聯賽，時隔14年重返亞洲賽事！他們將在資格賽第二輪主場對陣香港@傑志足球隊

7月就收咧
之後係咪仲有野打？

佢唔係走左去跟老豆做電工咩

香港walker

守拙

港超聯球隊熱身賽戰報

迪亞高地標發難，南區2:0苦勝凱景

南區同凱景喺烈日當空之下舉行咗一場四節嘅友誼賽，由於喺平日嘅朝早踢，到場觀戰嘅球迷得小貓兩三隻。

首兩節南區排出352陣式，並以新加盟嘅高美斯配合夏志明攻堅，凱景就用新加盟外援里奧(連拿度細佬)配合借將畢頓喺前線衝鋒陷陣。高美斯有唔少黃金機會入波，但係全部都把握唔到，表現認真唔合格。同樣凱景有唔少入波chance，但都一一錯失

反而到第三節派出迪亞高、蘇沙同陳文輝一齊攻堅，而凱景主導局勢之下有唔少反擊機。迪亞高同蘇沙為前線提供活力同速度，多次成功突破造成單刀機會。下半段先憑迪亞高右路突破之後交俾比圖撞入，再有禁區頂迪亞高射球世界波，喺龍門右上死角入網，南區先得以苦戰之下以2:0打敗凱景。

Cc @barry ng

開左間學校唔洗啦 不過好似得罪左好多球圈人

凱景就用新加盟外援里奧(連拿度細佬)

港甲料

really?

養七年

上季港甲兩場1球

之後傷左

入球率

連拿度打緊澳門定時定候番嚟香港入一入境都可以儲七年

定居hk 澳門工作

連拿度都38，佢細佬都唔細啦?

好似27？

就算佢喺外國工作，離開香港半年內入一入境都可以吊住個連續逗留香港時間
更何況佢踢澳門，番嚟香港好容易

又搞蘇沙翻版？

蘇沙係離開咗香港超過一年
所以要重新再計過

想問基奧雲尼10月可以趕得切對泰仔?

上季尾已夠7年

邊個教都好，一句到尾，黎緊根本無大賽，唔用新人換血嘅話真係無意思

蘇沙搞到羅神都告鳩佢咁濟
佢可以當畫家咁用 一唔邊佢自已舞

基藍馬 妹祖 可以專心球會了

最近傳都係話未得
巴西例牌遲一年半截

基藍馬 球會係

艾里奧 伊達 妹祖果d 好似好快

其實應該捉埋蘇沙，sean，matt 一齊練波？

林志堅點？

入藉兵住滿8年先拎到passport實力剩幾多一回事啦
但同時有料既如樂仔黃威胡晉銘都叫上到哂位啦
無列斯奧丹尼今時今日咪繼續選緊大豪張峰
依家既港隊總比全隊支那仔時期咩巢鵬飛李健明珠三傻 或南飛港隊華人大佬們時期有意思有表現

最撚惡係有後生當打既所謂假鬼ss無得踢港隊
啲支那仔落黎踢兩年就無端端變真港人
果期差啲支援水尾候宇潘佳都要選入港隊
果段時期咪一撚樣指支為港
我屌 仲要無成績無隊型無士氣

中村,卡立先啦

入藉係即食 咁大年紀 大賽年幫手其實無問題
但非大賽年 練後生仔 一來好氣好力 二來提高經驗

諗起之後左閘用方柏撚就好興奮

gary white都算有用新人
我島之前有19,20歲果d上陣
甜甜圈弟17歲A級賽已經7 cap

係香港呢

而家應該大把鬼爭入籍 跳板北上eg基奧

卡立係完全符合資格北上

大埔明天新季發佈會
等睇歐冲又9 up

健康煮食

基頓

佢好似踢過日本啲聯賽

日丙定日丁

如果佢合資格，應該有會搵咗佢 佢起碼勁過中甲大連／蒙古隊d中堅

好似係 JFL 球隊？

足總應該狂說服林恩許

U焦點足球【港超聯賽】凱景華人班底齊腳聘外援還看預算 邀足總董事梁芷珊協助推廣2018年07月30日 02:20 pm

港超香港超級聯賽（Hong Kong Premier League）是香港足球總會所舉辦的職業頂級足球聯賽。

馬菲爾 @ UPower

雖然係初上港超，但凱景今日既表現還可以的

上季香港甲組聯賽列第8名、申請升港超獲批的凱景足球會，華人班底已經齊全，球會主席馮凱文稱聘用外援以隨緣心態看待，因需要視乎班費預算，他又透露該隊邀請香港足總董事梁芷珊協助市場推廣，待季前記者會正式宣布合作劃。

凱景周一（7月30日）上午頂著酷熱天氣，與冠忠南區踢熱身賽，該隊以保羅、陳文俊、廖偉業、陳卓光、杜瑋鴻、劉德仁、曾梓軒、孫銘謙等先上陣，雖然控球時間不及對手，但亦有陳卓光腳踢頭頂兩度攻門具威脅，並且與南區戰平。

去季效力南華的里奧(右)為凱景上陣 本網記者攝

上半場同時讓新兵卡拉錫、狄卡奧、高美斯擔任正選的南區，下半場換上近乎截然不同的陣容，並且憑該隊殺著之一的死球戰術配合比圖頭槌攻門、取得領先，迪亞高禁區外射門就助南區贏2：0。凱景在下半場也換入韋健豪、黃耀富、廖建葆、吳兆輝、高俊、里奧、畢頓、陳瑋樂等球員，主席馮凱文樂見球隊華將表現不俗：「上半場除了保羅是洋將，其餘都是華人球員，球隊表現並不失禮。」

雖然組軍、確保資金的過程有波折，但凱景還是開始了季前備戰，馮凱文表現球隊一定會往前行，他指華人班底已成型，聘請外援則是隨緣：「視乎預算，況且若然外援與本地球員差距不大，那不如將機會給本地球員，我們始終著眼於未來。」他又透露，球隊邀請足總董事梁芷珊協助市場推廣工作，稍後會於記者會正於宣布，屆時也會交代球隊未來計劃。

此前為香港19歲以下代表隊隊長的葛浚浠也有為凱景披甲，不過，這名能力不俗的中場是於外地留學，只在暑假隨隊訓練，而韋健豪也將到澳洲升學。

Gary white班底我記得近排係走咗個🤔

許許許好似拎唔到

加上佢本身都唔多願意

港甲里奧 又一祖連奴勵志故事

連韋健豪都走埋

凱景人工

韋特有無熱血波？
無就難踢了

其實遲早都要用，一係王子

這名能力不俗的中場是於外地留學，只在暑假隨隊訓練，而韋健豪也將到澳洲升學

韋健豪95年仲升學

林樂勤係咪收咗皮

傑仔左閘or右閘
小志強，王子可試

傷咗退隊

傑仔成材，立立又然

咁總有人學業唔係1帆風順既

佢之前唔係poly咩

幾年前poly陣容

link

佢好似係港德混血兒?
如果係咁應該試下去德國讀書睇下有無機會係德國試腳

港超都唔掂，咪玩啦

去瑞士囉, 學流浪大師兄 禾果

近排佢打左閘
多左嘗試助攻，好過以前
但大都數係後備上陣

凱景又有個叫高俊？

有請賭神

【港足】韋特或日內接任主教練 「排名專家」曾領關島台北大躍進

hk01即時體育

撰文：高詩琦

最後更新日期：2018-07-30 15:02

香港足球代表隊主教練一職懸空已逾7個月，香港足總上周在董事會上已決定新人選。行政總裁薛基輔透露，有望日內與新主帥人選簽下合約；今日即傳出在逾百名應徵者中脫穎而出的是，曾領關島及中華台北世界排名大躍進的英籍教練韋特（Gary White）。

足總上周四（26日）召開董事會，會後足總行政總裁薛基輔明言已有心水選擇，只待跟對方簽約就可成事。今日傳出將接替金判坤任港隊主帥的，為44歲的英籍主教練韋特。球員時代出身於修咸頓青年軍的韋特，僅22歲就結束球員生涯，在1998年以24歲之齡成為英屬處女島國家隊主教練，是當時領軍參戰世界盃外圍賽中，最年輕的主帥之一。早前曾傳出，韋特曾是英格蘭U21主教練人選之一，他亦曾在訪問中透露，自己希望有日能掌管「三獅軍團」帥印。

「刷排名」專家 或有助應對中期檢討報告

早前在民政事務局向立法會提交的「五年計劃」中期檢討報告中，曾批評港足的世界排名沒有顯注提升、亦難在短期內達到計劃中的目標（男足世界排名130位、女足世界排名50位），恰巧韋特執教生涯中最令人注目的，就是他在提升代表隊世界排名方面，可說是「專家級」，他至今執教巴哈馬群島、關島及中華台北等本來處於弱勢的代表隊，均令球隊的世界排名，在他任內躍升超過50位。他在英屬處女島執教時，助球隊在世界排名躍升24位；僅一年後轉而執教巴哈馬群島，10年生涯之間，又令這個北美國度排名暴升55位。

不過韋特令港人開始留意的，是他在2012年執起關島教鞭後，為關島足球進行大刀闊斧的改革，善於推動球員的他，又引入有關島血統的美職球員，不僅令關島的世界排名一度由195狂升至137，實力方面亦大有躍進，從2005年被香港以15：0血洗，到2014年能以0：0賽和。2016年短暫執教中甲上海申鑫，領軍成功護級，亦率領這支球隊成為當季中甲入球第二多的球隊，卻在季尾跟申鑫解約，韋特又隨即轉而執教中華台北男足，他任內最為人留意的，是在2019亞洲盃外圍賽中，領軍在主場神奇反勝巴林，掀起台灣一片足球熱潮，也令中華台北的世界排名一度暴升至121位。中華台北在韋特麾下，世界排名首次超越香港。

韋特曾與中華台北續約 足協亂局或促成離隊

有消息指，韋特早前已跟中華台北足協續約，亦曾向傳媒稱，下月會隨隊赴印尼觀察U23代表隊參戰亞運，然而中華台北足協內部混亂，理事長及理監事的改選已拖延半年，更出現「鬧雙胞」的情況，分裂成兩大派系，兩派對於是否支持韋持亦各持不同看法；國際足協已多次去信警告，若問題仍未能解決，最嚴重的後果是將中華台北足協停權處分。韋特在台執教之時亦多次捲入各種風波，如徵召蘇超小將周定洋一事上，曾因球員逾期報到而將之解召，事後遭周定洋公開電話短訊批評，鬧出「羅生門」；他亦曾在任內，同時兼任中國U19男足顧問，不過韋特及中華台北足協其後解釋，韋特本人已先備案，並應運動品牌邀請而參加賽事。

舊年踢南華嗰個

咩野位置

我記得一個係場區球員一個係龍門

凱景呢個係邊個

龍門嗰嗰好似踢緊飛馬

傑志季前熱身賽
首爾依戀 vs 傑志
日期：30/7/2018
地點：抱川綜合運動場

傑志正選陣容：
23.郭劍橋
2.列斯奧
7.費蘭度
11.泰迪
13.李毅凱
16.林恩許
18.佐迪
20.林柱機
22.施素高
28.鄭展龍
90.金奉珍

__________________________________________
Seoul E-land vs Kitchee | 1600 Kick-off

已轉會理文

應該冇live

根叔有冇得出

去唔到澳職，最後都係會代表香港

蕭高進正式投共

蕭高進：希望今後對中國足球有所貢獻

香港人老豆都可以直接入中國籍？

大陸要做嘅有咩唔得姐

佢仲想代表澳洲踢國家隊

港隊需要佢呢種球員

但好似搞唔掂候永永喎

與其搵呢啲半唐蕃入藉
不如搵艾傑臣呢啲外援仲好啦
橫掂點樣派護照都係破壞規距

成個中超 係得艾傑臣仲踢得咁耐

仲可以當土炮

全世界都係玩呢招
只不過人地個範圍係成個歐盟
球員只有一本歐盟護照，就可以通行全歐洲做本土球員

到時真係爭住搶

所以歐盟好著數 聯賽之間不停有轉會
亞洲幾時先有呢種玩法

咁香港球員應該唔會再存在

東盟10+3+1 升級做 free movement of workers

然後告鳩 AFC 逼 AFC 開放

候永永係搞唔掂

half time 0:0

仲記得傑志上季季前賽贏仁川1:0
然後好似輸兩三場比k2 k3

唔得架
working visa完左走埋就要重新計過架

我一直有留意事件
實情係狗保向一周刊同fifa報料
狗保一向係華派，可信度唔係好高
我島都有d人話佢別有用心
link

如果彈出彈入都計 好多人都好輕易攞到香港居留權

條友咁撚自大，搵佢去教就最好

btw
反而近日世界排名玩法改左，
我認為香港要刷排名都唔易

無論white有冇問題都好
狗保別有用心就肯撚定

但同時間狗保係咪別有用心亦都反證唔到white有冇問題

廖建葆 唔跟佢阿哥踢5人

因為狗保向fifa舉報white打假，話佢帶關島特登輸比我島換取我島教練位，又話好大件事white會被告同我島會被bam,點知咩事都無

fifa派人去我島只係處理足協選舉紛爭

刑事偵輯檔案

幫到台灣升到120名已經好難
耗盡資源?
國家隊唔係應該有一個budget比人用既咩?
budget用盡想要extra資源台灣足總冇得say no?

倒轉頭諗 佢真係有能力谷世界排名 都係攞資源既好方法

除非佢2邊都有visa
咁就鍾意點彈都得

老老實實以台灣咁既水平有機會上到120有得打陣飛機咪偷笑囉

彈得多都比人查

要言之，Gary White沒說出表演這場足球魔術的代價，是花大錢挑隊伍辦國際賽來「洗積分」，找外地本國裔可使這些球員成為即戰力，增加球員身價亦可資其獲益於球員的經紀仲介，卻甚少直接助益到本土基層足球的發展。
from

講到中華足協冇責任咁
用公帑咁大既issue區區一個國家隊主帥就可以搞到耗盡資源
羞唔羞恥呀

無錯，2016年6月我島無哂入籍兵，
試過世界排名191

當然white識刷排名
如下

睇亞協都知台灣足球咩料

台灣打亞協嗰隊孫悟空隊

【傑志韓國集訓戰報】

首爾依戀 0-0 傑志 | 半場
Seoul E-land 0-0 Kitchee | HT

香港五六線台灣讀書撚變亞援

我都想台灣足球上升到一個高度可以同支那係世杯外圍賽/亞洲杯/東亞杯對到, 但我島足總真係垃圾到香港都鬥唔贏

如果真係gary white教，之前羅曉聽成日提嗰個andreas thorsen 都大機會召入隊

下年香港我島我賭北泡亞協同組
我島亞協果隊只係大學(輔大)校隊+兩隻鬼

當然輔大有自己球場做主場，
好多學生打氣

遲下台狗又跌返落18X

新制冇得咁刷分 就算White繼續教都跌

除非有突破性成績
eg贏比自己高二三十位既對手

男足總教練懷特恐離開台灣 陳柏良：很可惜

中華男足懷特(Gary White)被傳出前往香港執教，目前效力浙江綠城的陳柏良表示，如果是真的就祝福他，但相當可惜，因為他執教台灣成績是有目共睹。

根據《香港蘋果日報》報導，香港足總上週已經通過聘請懷特出任總教練，待完成相關程序後將正式對外公布，香港足總看上懷特具有國家隊執教經驗，且對亞洲足球有足夠的了解，懷特資歷完全符合香港足總的條件。

台灣隊長陳柏良表示自己在中國有聽到此消息，並表示懷特上任中華男足後，男足的成績有目共睹，整支球隊也走在正確的道路上，如果真的是去接手香港，祝福他。談到懷特給中華男足帶來改變，陳柏良表示他了解球員，並會給球員明確的這時需要做什麼，讓球員放心在比賽上面，提升中華男足成績。

原文網址: 男足總教練懷特恐離開台灣 陳柏良：很可惜 | ETtoday運動雲 | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

其實最主要係水份少咗好多，真係近返個真實水平。安道爾爆冷贏一場就升到差唔多前一百真心on9

好似由18x升到12x

據Tranfermarkt所示, 25歲伊朗翼鋒Arash Ostovari加盟傑志

高評價

雞肥鳩？
今日熱身賽冇上陣

唔要巴塞B隊？

關島＞台灣＞香港＞北韓？！

換亞援?

外援無哂後防

sor 語癌
後防冇哂外援

等中村入籍先註咪得

定係用金東進嗰位黎簽伊朗佬

如果要巴塞B雞肥鳩

踢過曼聯

曼谷聯

中東球員個人技術普遍都幾好
唔知落場態度點樣
值得期待

肥鳩 momo 泰迪 Bong F7 中東佬？

如果巴塞B啱用呢

用香港球隊最驚的西亞佬

Kidchild 輸1:4
今年大鑊喇

夢想足球隊 Dreams FC
1 min

【友賽闖三關】
八月，夢想將會約戰南區、東方及傑志，為新球季作好準備！

可能佢有其他路數呢

又無官宣，又無去韓國集訓
堅定流㗎

咁點解要千里迢迢黎到hk試腳

官方冇update嘅

#연습경기결과 금일 오후 4시 포천종합운동장에서 진행 된 홍콩 킷치 FC와의 연습경기는 유정완, 에레라2, 전석훈 선수의 골로 4-1 승리로 종료되었습니다.

懷著夢想炒三關

係wo,點解伊朗佬無報度
但transfer market要管理員先改到，
真定搞錯左

Ig story 有
驚班小朋友玻璃心可能

預計下半場換走哂主力導致大敗

92,26

anton blackwood有去睇波，不如註鳩埋佢啦

有冇超聯水平

25歲仔 簽到又可以養入籍

【港超聯】凱景獲梁芷珊協助物色贊助
建立時間 (HKT): 0730 18:15

港超聯新軍凱景教練馮凱文今晨友賽冠忠南區後表示，球隊今季除獲足總董事梁芷珊協助物色助外，亦不會有單一班主支持球隊，希望可以有個平台讓本地年輕球員上陣的平台。

早前曾傳出凱景因贊助問題而可能棄戰，但隨著凱景接連上周先與香港飛馬及南區友賽後，讓支新軍是肯定參戰，而球隊再獲傑志借出前港腳安基斯助陣，而馮教練表示，球會考慮物色外援助陣，但必須較隊中華將優勝才會考慮。
他說：「足總董事已答允協助球隊尋求更多的商業贊助，希望凱景這支主要由男拔舊生支持的球隊能夠獲更多的支持，讓更多年輕球員有機會在這間沒有單一主要班的球隊可以在職業聯賽平台追求夢想，而個人相信他們有這潛力。」前傑志青年軍及香港青年軍前鋒孫銘謙將暫放下到外國升學的計劃，新季在凱景爭取表現。
記者：曾雁平

安基斯 卡立攻堅

嘩 幾多年前既組合

傑志今日有冇出毛毛？

前傑志青年軍及香港青年軍前鋒孫銘謙將暫放下到外國升學的計劃，新季在凱景爭取表現。

有期望

yes 估計半場換走

亞運會 東方龍獅三子 + 傑仔歸位

07月30日(一) 17:41

(何彥霆攝)

印尼雅加達亞運下月中展開，香港男子足球隊積極備戰，入選的東方龍獅三子姚浩明、謝朗軒、林嘉緯及效力中甲梅州客家的徐宏傑「傑仔」周一（30日）向港隊臨時主教練郭嘉諾報到，並參與於石硤尾公園舉行的操練。

「郭Sir」於操練前先安排東方三子及「傑仔」觀看片段，了解球隊踢法。這課操練雖終見四人身影，惟傑志的鄭展龍、佐迪及列斯奧隨球隊到南韓集訓，將不會隨港隊到廣州集訓，至於陳俊樂則在廣州集訓期間才向港隊報到。

對上一次出戰亞運已是2006年多哈亞運的林嘉緯，今屆以超齡球員身分出征，「嘉緯」表示期待：「第一次以超齡球員身分出戰，對我嚟講都好新鮮，見到師弟有少少似返咗以前自己踢亞運嗰時。」

由於賽會抽籤時因遺漏阿聯酋及巴勒斯坦，經一輪風波後把巴勒斯坦編入港隊處於的A組作賽，而阿聯酋則編入E組。因組內隊伍增加，男足賽事因而要提前於下月10日展開，打亂港隊部署，大師兄「嘉緯」希望盡快融入球隊：「早咗開戰對球隊備戰一定有影響，不過自己季前訓練以提升體能為主，相信同港隊訓練分別不大，當然比賽狀態差啲，呢樣真係冇得呃，自己練習時間唔多，希望嚟到可以快啲融入佢哋、了解年青球員踢法。」

至於首次出戰亞運的「傑仔」亦為球隊縮短了備戰時間而焦急：「我都想快啲返嚟練多啲，依家時間倉卒咗。不過上季踢完聯賽大家都有練，踢聯賽時都知道大家踢法，所以默契都有嘅！希望同佢哋一齊可以有好成績。」徐宏傑完成這課操練便即日返回梅州，下月4日才正式歸隊。

09年大埔前線組合

唔好再以男拔之名搞海景，影衰哂

利申：女拔校友

揾埋 to hon to出山幫手嘛

用男拔個場做主場啦

唔知
見里奧踢得兩場都請，唔爭在
J下阿妓青訓

葉佳

【雅加達巨港亞運】U23港足復操人丁單薄 用球訓練僅九人參與
2018年07月30日 06:19 pm
馬菲爾 @ UPower

為何練波總唔齊人，係咁架啦

距離雅加達巨港亞運會男子足球首場分組賽只餘11天，香港23歲以下足球代表隊在周一（7月30日）下午復操，球隊雖迎來東方龍獅球員及梅州客家的徐宏傑，但4人在熱身運動後即要去接受體檢，加上傑志、理文出外與及部分球員有傷或仍未歸隊，結果出現用波練習時只有7名決選名單上的球員及2名跟操球員參與的場面，而U23港足要齊人訓練最快要等到8月6日。

東方球員林嘉緯、謝朗軒、姚浩明與及中甲梅州的徐宏傑在周一下午終於穿上代表隊制服，首度在U23港足決選後的訓練課現身，臨時主教練郭嘉諾特別為4人作出一些講解，而4名球員在熱身後即要離開去接受體檢。

相隔12年將再戰亞運，林嘉緯稱來到U23港足訓練課感覺新鮮：「第一次以超齡球員身份來到，看到眾多年輕隊友，有少許當年踢亞運時的感覺。」嘉緯稱，在季前訓練階段體能準備較多，相信這方面球會與代表隊分別不大，但其關注的是個人比賽狀態或不及隊友，加上隨U23港足練習時間有限，要把握僅有機會盡快融入、了解每名隊友的特點。

在用球訓練環節，只有7名決選名單上的亞運腳、待批准後補入伍的安永佳與及跟操的羅振庭參與，陳嘉豪坐在場邊稍事休息，而周二（7月31日）正值和富大埔季前記招及拜神，料U23港足訓練將缺少鍾偉強與趙少維，而人丁單薄的場面已在主帥郭嘉諾預計之內，他說最快要到8月6日才能全隊齊集練波，而缺席球員也不過是隨球會季前備戰，並且早已了解球隊攻、守要求。

U23港足在周三（8月1日）起北上廣州集訓5天，郭嘉諾指球隊放眼於亞運分組賽首2戰對老撾、中華台北取勝，故集訓以進攻為主題：「我們要主動去取首兩仗的6分，往後2場硬仗對印尼、巴勒斯坦也有相應部署，留待到印尼後去做。」

凱景揾神婆做marketing 算識玩
可惜無水

增磅

原來凱景本地球員已經有20個 仲有2個外援

同港會打一場先啦

未計埋趙俊傑 冇正式公佈

gary white一直偏愛血統兵
同外流球員，尤其歐洲同中超中甲果d(可能熟d)

有無睇港超
如成事到時先睇

肥鳩係？

但質素參差

有邊個係好嘅

近日傳出香港足球總會已就港足主教練人選有定案。身兼足總董事的梁芷珊晚上出席香港國際米蘭青訓學院開幕暨慈善晚宴時澄清，整個招聘程序還未完成，最快要待遴選委員會下周開畢會議始能確定。

梁芷珊又稱，前關島及中華台北主帥韋特、前傑志主帥甘巴爾、以及曾執教飛馬的奇雲邦特均於最後九人候選名單，但報導所指的人選、合約年期及薪酬皆未落實。

#Guts運 #香港足球總會 香港超級聯賽 Hong Kong Premier League 梁芷珊Canny Leung

前面 安基斯

後面 陸平中 趙俊傑

順手比埋個整合名單大家望望：

凱景:

孫銘謙, 劉穎笙, 陳卓光, 廖智謙, 杜瑋鴻, 廖建葆(凱景), 曾梓軒(東區), 高俊, 里奧(南華), 吳兆輝(黃大仙), 陳瑋樂(天旭), 黃耀富, 劉德仁(夢想FC), 李啟智, 陸平中(理文), 陳文俊(陽光元朗助教), 保羅, 安基斯, 播磨浩謙, 畢頓, 史雲斯頓(傑志: 外借), 廖偉業(和富大埔)

陳文俊又出返來踢

港甲中游班，肥鳩可以撞入幾多球

fm18 ca 24 連丙組水平都無

國腳

×

懷特團隊聲明：很愛台灣 但三個月來未收到合約回覆2018年07月30日 17:47

中華男足總教練懷特(Gary White)被傳出接手香港男足總教練，懷特團隊發表聲明，團隊成員相當喜歡台灣，這10個月為台灣足球帶來進步，但三個月來沒有人給他回覆。

懷特團隊聲明
1.無論中華足協理事長選舉結果如何，懷特在這超過三個月以來他與他的團隊一直想確認新合約的狀況，儘管這10個月來為台灣帶來足球上的成功與進步，但仍然沒有人給他回覆。

2.懷特相當喜歡台灣，他與他的團隊待在台灣很開心，也看好台灣是很有潛力的，但因為一些政治的因素，沒能得到應有的尊重，並沒有獲得足夠的支持，相當難過。

3.懷特目前有得到2份來自不同球隊的報價，其中一個就是香港國家隊總教練。

4.現在懷特還沒確定他的未來動向，因爲還不知道自己在台灣的未來方向，其他國家對他邀約不要太過驚訝，因為這段日子來執教台灣獲得成功，排名上也有進步。

▲中華男足總教練懷特(Gary White)。（圖／記者張克銘攝）

根據《香港蘋果日報》報導，香港足總上週已經通過聘請懷特出任總教練，待完成相關程序後將正式對外公布，香港足總看上懷特具有國家隊執教經驗，且對亞洲足球有足夠的了解，懷特資歷完全符合香港足總的條件

原文網址: 懷特團隊聲明：很愛台灣 但三個月來未收到合約回覆 | ETtoday運動雲 手機版 MobileWeb | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

消息傳出後引起當地球圈哄動，韋德的教練團隊以及中華台北足協傍晚亦分別回應事件。韋德發表的聲明指出，自己與團隊在台灣生活開心，但對因政治因素而未得到足夠尊重感到難過。他目前正有兩份來自不同球隊的邀約，其中一份正是來自香港足總，惟到目前為止仍未確定未來去向。

至於中華台北足協秘書長陳威任就對有球隊挖角表示理解，但足協希望韋德可以繼續留任：「我知道香港有在和韋德協商，但一切尚未確定，足協這邊目前也還未收到懷特會否續約的答案。」韋德與當地足協的合約到9月結束，兩個月前一度獲續約，但因足協改選而攔置至今。

呢道港甲上游啦 接近港會水平

聘用外援以隨緣心態看待

執迪達，安東尼嗰d?黃大仙舊年解約嗰幾個

高抬貴手
呢個唔好燈

隨緣心態組軍
香港球壇獨有

真係佛系組軍

即刻叫Agent自己揾上門

職業足球 笑大人個口

馮蛇講嗰陣自己有冇忍唔住笑

Agent要收介紹費

梗係等啲失業外援低人工自薦啦

傑志今午於抱川綜合運動場進行韓國集訓首場練習賽，對手為現於K2聯賽排名第7的首爾依戀。

上半場傑志派出新兵施素高、泰迪，連同三名亞運腳鄭展龍、佐迪及列斯奧上陣，結果雙方打成0-0平手返回更衣室。

換邊後，除了門將郭劍橋繼續打滿全場外，其餘場區的10個位置均作出輪換，而今季獲提升到一隊的年青球員亦獲得上場機會。比賽戰至53分鐘，首爾依戀率先取得入球，但傑志於3分鐘後便由盧卡斯頂入角球扳平。其後主隊分別於64、75及79分鐘連入三球，最終傑志以4-1不敵對手結束首場練習賽。

_______________________________________
Seoul E-land 4-1 Kitchee

又要做南區領隊 好忙

當年安基斯加卡立

港足總董事梁芷珊：港足主帥九選一 足總仍要最後討論
2018年07月30日 07:59 pm
馬菲爾 @ UPower
以下是香港足總董事Canny既講法

香港足總聘請下任香港足球代表隊主教練已進入最後階段，周一（7月30日）有報道稱足總的遴選小組屬意人選為現任中華台北男足主教練加利韋特，非遴選小組成員的足總市務及傳訊委員會主席梁芷珊周一晚表示，有9名應聘者入圍遴選最後階段，但足總仍未最後決定，仍要開會作實。

梁芷珊周一晚出席一項晚宴時表示，加利韋特僅是9名入圍港足主帥遴選最後階段的應聘者之一，傑志前主帥甘巴爾、香港飛馬前主帥奇雲邦特亦然，而應聘港足主帥者更超過100人，由足總主席梁孔德、董事王威信、技術顧問郭家明及行政總裁薛基輔組成的遴選小組，選出最後9人並以視像會議方式進行面試。

就報道稱加利韋特將獲聘為下任港足主帥，梁芷珊澄清足總仍未最後落實人選，完全未作決定，要在本周稍後或下周初開會作實，之後將向外界公布。

佢出既人除咗蔡子濤 其它都係主力

咁應該係佈陣or無出盡力
基於今季強隊有一啲不確定性
個人認為今屆南區如果ricky肯認真大膽踢一季進取足球係最大機會幫球會攞冠軍

明明ceo之前話
行政總裁薛基輔今日進一步證實消息，並指或能在亞運會前公布新人選：「我們在上星期已經完成面試，現階段正討論各個候選者。雖然仍未百份百確定，不過我們的確有一位屬意的人選。樂觀來說應該能在未來數天完成程序，之後就會發新聞稿通知大家。」

link

9估:
Kevin bond, Gambau入到final 9,
但入唔到final 3/最後果個

為左費事無面，canny特登講最後九人候選名單

上季前面馬高斯+蘇沙都可以成日鳩縮，真係唔明做乜鳩

許宏鋒做中堅 後衛做埋攻擊手
進攻足球萬歲

死得仲快過塞冠忠巴士

綜合台灣同香港報導加埋white團隊既回應，應該係腳腫比左offer white, white就想睇埋台灣足協同唔同佢續約？

上季睇南區後場真係波都傳唔到3腳

印尼甲快車繼續飛馳，香港名將辛祖或投效嘅PSM Makasdar今晚作客對PSIS Semarang。PSM嘅Facebook專頁早兩日提到辛祖，啲球迷都好期待，因為辛祖喺香港入過唔小波，不過就有球迷分析辛祖喺香港踢咁耐，可能唔習慣印尼嘅場地甚至因而受傷，大球場對比印尼某啲足球場，又確實係小兒科。

而講到喺香港踢完飛去印尼，呢十年有唔少個案，但前鋒球員有好多去到印尼都係踢唔出水準，早啲有法比奧，跟住到亞古沙、巴倫古素同高美斯，雖然話印尼足球水平唔高，但踢得掂港超唔代表踢得掂印甲。

條撚屌妹住行 點會傷

妹住去龍門前執雞

gut下gut下咁度步行

Ricky係咪想學佢祖國國家隊的踢法？

KB應該成日返英國先比人BAN

我佛你老母個系呀

伊拉克足協官方宣布，前英格蘭主帥埃里克森將出任國家隊主教練。 埃里克森今年70歲，瑞典國籍名帥。此前曾執教過本菲卡、羅馬、拉齊奧、萊斯特城、廣州富力、上海上港和深圳佳兆業等多支俱樂部球隊。 2002年至2006年期間埃里克森曾擔任英格蘭國家隊主帥。 伊拉克足協在聲明中寫道：“足協經過漫長與艱鉅的談判，在與埃里克森就球隊技戰術，硬件設施和財政要求等多面進行溝通後，雙方最終達成了一致協議。對於國家隊未來的發展雙方也有了初步的協商。”

杜瑋鴻 呢件極品喎 踢右閘仲勁過達sir

傑志d失波好低質

神棍

gary white 99%

open new post,
會員李輝立？

最後就金包

大頭：你收風勁d定我勁d?

ok wait

伊拉克足協幾有錢

我撐本地波 係ＣＥＯ有意向人選啫。。。。。。應該
14m

果然係ceo放料俾scmp，佢無得撈又係scmp最早報

其實有無機金巴或者邦特都好

give me 1001 thanks

CEO支持Gw, 我地就要反

new post

1001

支持甘巴爾當選